<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>頭條日報 Headline Daily - 頭條網</title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/]]></link><description>頭條日報 Headline Daily - 頭條網</description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 07:02:20 +0800</pubDate><atom:link href="http://hd.stheadline.com/rss/news/daily/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title><![CDATA[﻿鐵人賽頭重創後情緒低落  蔡若蓮長子抑鬱墮樓亡 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601358/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601358/]]></guid><description><![CDATA[        教育局副局長蔡若蓮長子潘匡仁，昨晨在家中伸腳出窗危坐，女傭發現並將他拉回屋內，他其後返回房間並將門上鎖，未幾墮樓，倒臥平台，送院後證實死亡。潘生前任職物理治療師，平日喜歡運動和玩樂器，去年在單車賽中撞傷頭部。警方表示，死者生前有情緒病紀錄，據悉是抑鬱症。蔡若蓮驚聞噩耗，到醫院見兒子最後一面，離開時神情哀傷，她感謝各界人士關心，希望各界給予空間讓她和家人渡過困難時間。
    死者潘匡仁(二十五歲)，洋名Peter，生前任職北區醫院物理治療師，居住柯士甸道擎天半島第三座四十一樓一單位。據土地註冊署資料顯示，該單位○三年以四百四十萬元一手購入。據悉，潘喜歡音樂及運動，去年參加三項鐵人賽中的單車賽時，遇上意外，頭部受傷，他患抑鬱症近一年。
伸腳出窗危坐  女傭拉回屋內
　　昨晨十一時許，大廈保安員突然聽到一聲墮物巨響，跑出查看時，發現一名男子倒臥第三座對開九樓平台血泊中，相信他由高處墮下，於是報警求助。消防及救護員接報趕至，為傷者急救及送院。傷者抵醫院被抬落救護車時陷昏迷，口部插着氧氣喉，面部及白色T恤沾有血漬，惜搶救後傷重不治。
　　警員封鎖現場調查，發現四十一樓一個單位有窗戶打開，相信事主由該單位墮樓。其後證實死者為教育局副局長蔡若蓮的二十五歲長子。
蔡若蓮：需空間渡過困難
　　消息稱，潘昨晨墮樓前，一度雙腳伸出窗台危坐，疑欲跳樓，女傭衝前制止並將他拉回屋內。其後，他反鎖自己在房內，未幾即發生墮樓事件。警方在現場未有發現遺書，現仍調查其墮樓是否與患病有關。
　　蔡若蓮透過教育局回應，希望各界給予空間讓她和家人渡過困難時間。教育局局長楊潤雄對事件深感難過和惋惜，教育局全體同事會全力支持副局長及與她同行，渡過困難的時刻。北區醫院表示，對事件深感難過。
　　蔡若蓮事後得悉長子墮樓重傷趕往醫院，惜抵醫院時其子已證實死亡，母子天人永隔。她見兒子最後一面，離開醫院時顯得哀傷，由男女陪同登車離去。相關新聞刊P4版
 ]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿運動音樂全才  「人生就是不停戰鬥」 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601361/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601361/]]></guid><description><![CDATA[    　　教育局副局長蔡若蓮的長子潘匡仁，早年於理工大學物理治療學系畢業，生前不時在社交平台上載自己騎單車、跑步及彈奏樂器的照片，在朋友眼中是一名文武雙全的陽光男孩，惟他去年參加三項鐵人賽時，在踏單車一環遇意外，頭部受重創，其後傷勢好轉，疑不敵抑鬱症煎熬。
　　蔡若蓮與丈夫育有兩名兒子，長子潘匡仁（Peter），現年二十五歲，樣子俊朗。Peter中學畢業於傳統名校喇沙書院，其後升讀理工大學物理治療學士課程，曾赴笈海外升學。他生前在北區醫院任職物理治療師，有一名拍拖多年的女朋友。
　　Peter生前熱愛運動，加入了業餘單車隊CS Racing HK一同訓練及比賽，他在fb刊出騎單車、跑步、演奏彈琴及吹色士風的照片，他在簡介則寫上「人生就是不停的戰鬥」，在朋友眼中是動靜皆宜的大男孩。其母蔡若蓮不時對照片讚好。
　　他去年曾參與香港三項鐵人挑戰賽，期間遇上意外，他曾在另一個fb帳戶發文，分享受傷的情況及感受，並指他因意外造成頭骨碎裂及腦內出血，曾經五至六天完全失去記憶，幸好後來情況好轉。他又形容自己本是一個自負、不懂感恩的人，經過意外後明白生命脆弱。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿拒當怪獸家長  蔡若蓮與兒關係如朋友 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601364/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601364/]]></guid><description><![CDATA[        教育局副局長蔡若蓮一向與兩名兒子感情要好，育兒有道，並非一名「怪獸家長」。她數月前接受訪問時指，重視與兒子互動，自己會把書桌與兒子的放在一起，彼此鼓勵。她直言，會將孩子當朋友看待，「不會想着要求孩子將來給我甚麼回報」。
    蔡若蓮今年七月加入政府問責團隊前，曾接受傳媒專訪，談及與兒子相處之道時，她要求相處是有質素，「不會一邊與他們聊天，一邊煮飯或者做自己的事」，又說很注重與兒子互動，買衣服時也會問他們的意見。
選艱辛旅程教道理
　　報道引述蔡若蓮指，教導孩子做功課「會教他們用甚麼方法去做，但不會代他們做」，並說把自己的攻讀碩士時的書桌，與兩名兒子的書桌放在一起，「在同一時間，大家各自做自己的功課，休息時就一起休息，彼此鼓勵。」她直言，將孩子當朋友看待，「不會想着要求孩子將來給我甚麼回報」，「為孩子付出是應該的」。
　　她提到，每年暑假會分別和兩個兒子去旅行，一般選擇較艱辛的旅程。她分享，在長子就讀小四時，與他到雲南女兒國的經歷，「旅途上，彼此相處不免有矛盾，作為家長的，藉着這些機會教導孩子明白事理。」
　　蔡若蓮去年三月在報章撰寫專欄，提及曾與長子各自報名參加同一場十公里賽跑，自己臨時轉戰三公里賽事，兩個賽事終點不同，長子跑至終點後一直等她，希望見證她衝線，結果白等了大半小時，慨歎「感到很遺憾，失望良久」。不過，她最終想通，認為這小小遺憾，讓她更深刻體會母子之情。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿醫學無證據  腦傷致抑鬱 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601367/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601367/]]></guid><description><![CDATA[    　　熱愛運動的潘匡仁，去年參加三項鐵人賽時遇上意外，令其頭部嚴重受創，一度失去記憶，據悉他亦有抑鬱症紀錄。
　　精神科專科醫生丁錫全表示，腦部功能受損後，可能會影響病人的活動、言語表達能力等，但可透過為期三至六個月的藥物、心理、腦磁激（TMS）治療，加上腦神經的自我修復能力，在康復方面會有一定進展。
　　至於腦部受創會否增加病人患上抑鬱症的風險，丁錫全指出，未有證據顯示兩者有關係。
　　他續稱，家人和朋友的支持和關心，對抑鬱病人康復具很大的作用，「例如提醒病人食藥、鼓勵他們多做運動，參加社交活動等」，同時有助病人更易融入社會。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿對愛好失興趣  或抑鬱徵兆 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601370/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601370/]]></guid><description><![CDATA[    　　青協全健思維中心督導主任徐小曼表示，年輕人若對平時喜愛的事物突然失去興趣，精神恍忽、情緒低落及感到壓力，則有可能是出現抑鬱的徵兆。她指，最理想是事主先自我察覺，意識到自己有問題，並跟身邊信任的人分享。視乎壓力、情緒困擾的程度，若傾訴後仍未能緩解心情，須向社工、心理醫生等專業人士求助。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿兩青貼無良大字報 教大校長強烈譴責 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601373/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601373/]]></guid><description><![CDATA[    　　教育局副局長蔡若蓮長子疑抑鬱症墮樓死亡，香港教育大學民主牆昨傍晚竟有兩名青年貼出「恭喜」蔡喪子的字句，教大校長張仁良批涉事者「唔係人」、「冇人性」，調查他們是否該校學生。
　　昨傍晚五時許，有人見兩名青年男子將有關字句的紙張貼在教大學生會管理的民主牆上。事件震驚整個教大學園，教大隨即發表聲明，對事件予以最強烈譴責，形容有關冒犯行為令人蒙羞，促張貼者反省，校方正翻查有關閉路電視片段，有需要會作出跟進。張仁良昨晚強烈譴責有關行為無人性及同情心，超越學校的底線，不可以接受。教大學生會會長黎曉晴表示，學生會幹事並無張貼有關標語，又斥有關侮辱和人身攻擊的行為，違反了民主牆守則，已把標語撕下。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿會設立嚴謹轉手限制  黃遠輝：上車盤市價五折售 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601376/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601376/]]></guid><description><![CDATA[        特首林鄭月娥將於下月《施政報告》公佈針對首次置業香港永久性居民推出的「港人首置上車盤」方案。房委會資助房屋小組主席黃遠輝昨天透露，相信上車盤定價會較居屋低，甚至不足市價一半，但會設下更嚴謹的轉售限制。
    黃遠輝表示，「首置上車盤」計劃涉廣泛對象，須作大幅度資格審查，而房委會具備經驗和人手，相信能應付相關工作。他表示，上車盤以申請者負擔能力定價，相信會較以市價七折出售的居屋相宜；若按家庭入息中位數計算，估計售價為市價一半，加上現時樓價不斷攀升，定價甚至會低於半價。他提到，樓盤的定價存在地區差異，新界區一般較市區便宜；應釐清上車盤的定價需否反映地區差距及定價準則。
　　黃指，上車盤屬另一個類型的資助房屋，必然加設轉售限制以跟定價較低、但申請者入息上限更嚴謹的居屋區別；提出上車盤單位只能被政府原價回購，再由當局按當時社會情況，轉售予其他申請者，讓買家一方面能受價格擔保。
　　根據資料，上月全港平均呎價為一萬一千七百六十二元，其中港島區平均呎價最高，達一萬五千七百五十元；若上車盤定價為市價一半，即平均每呎只售五千八百八十一元。至於今年居屋白表戶的入息限額，一人家庭為二萬六千元，二人或以上則為五萬二千元。
　　陳帆表示，上車盤的目標對象是有志置業的年輕一代，成為他們「第一個家」，亦涉及優惠安排，相信有一定規範和條款限制，又指計劃以置業為前提，後市情況難以預料。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿美股中段跌41點 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601379/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601379/]]></guid><description><![CDATA[    　　美國周四股市個別發展，杜指中段報二一七六六點，跌四十一點；納指則報六四○二點，升九點。滙控美國預託證券價格中段見七十四點○二港元，跌零點一三港元；中移動美國預託證券價格則見八十二點九一港元，升零點五六港元。紐約期金中段報每盎司一千三百五十一點四美元，升十二點四美元；紐約期油則報每桶四十九點一九美元，升零點○三美元。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿重組逾31億債務  美玩具反斗城或破產 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601382/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601382/]]></guid><description><![CDATA[        美國傳媒引述消息指，美國玩具連鎖玩具店「玩具反斗城」（Toys“R”Us）正重組四億美元（約三十一億三千萬港元）債務，更有可能申請破產！集團與本港利豐（494）馮國經家族持有的「馮氏零售」合作經營的亞洲區業務，暫未知會否受影響。市場人士相信，該公司受網購及手機遊戲夾擊，前景堪虞。本報記者
    美國新聞與財經頻道（CNBC）引述消息人士報道，玩具反斗城已聘請律師行Kirkland & Ellis擔任顧問，重組明年到期的四億美元債務，並考慮申請破產。公司發言人指，現正評估一系列方式應對明年到期的債務，包括進行再融資。
受網購及手遊夾擊
　　玩具反斗城創立於一九四八年，總部設於美國新澤西州，全球坐擁一千多間分店。至於玩具反斗城與馮氏零售合作經營的「玩具反斗城（亞洲）」，總部設於香港，於亞洲區經營逾二百二十間分店，包括中、港、澳、台、新加坡和馬來西亞等。香港共有十三間玩具反斗城分店，公司回覆傳媒查詢時指，不予置評。
　　香港市務學會前主席嚴啟明直言，近年小朋友習慣睇片，玩具商可直接透過網上短片、電影吸引他們購買，毋須放到實體商店銷售，加上電子遊戲、手機遊戲盛行，而玩具反斗城生意模式未能與時並進，直言「能維持咁耐我都覺得好神奇」。
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿押後至下周五結案陳詞  鄭松泰侮辱國旗區旗表證成立 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601385/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601385/]]></guid><description><![CDATA[        熱血公民主席兼立法會議員鄭松泰去年涉嫌在立法會會議廳內，將建制派議員桌上的國旗及區旗倒插，被控侮辱國旗及侮辱區旗兩罪，法庭昨裁定控方表證成立。鄭松泰不作供，亦不傳召辯方證人，案件押後至下周五待控辯雙方結案陳詞。
    控罪指，三十三歲被告鄭松泰於去年十月十八日在立法會會議廳內公開及故意以玷污的方式侮辱國旗及區旗。鄭松泰否認控罪，控方昨傳召立法會議員蔣麗芸及劉國勳作供，並以訟讀形式將一名立法會保安人員的證供呈堂。
劉國勳稱國旗為「複製品」
　　蔣麗芸指，案發當天，她從劉國勳手中收到國旗及區旗後放在枱上，宣佈休會後她到休息室，不久便從電視畫面中發現鄭將國旗及區旗倒插，對此表示憤怒，認為鄭不尊重國旗，她隨即將國旗放好並警告鄭，但鄭的態度愛理不理。其後鄭又再將國旗倒插，蔣再度衝入議事廳責備鄭。
　　辯方向蔣問及，若國旗及區旗未有按照法例規定的形式擺放，是否可介定為侮辱，蔣答：「我諗睇係咪有心，係咪故意。」辯方又詢問有關區旗及區徽展示及使用辦法，蔣直言不清楚，又指「我知你想套我落邊度，但鄭松泰唔係擺左擺右（嘅問題），而係（佢將國旗及區旗）倒塞入個桶度」。
　　劉國勳接受辯方盤問時，承認沒有確定這些國旗及區旗均符合規格，所以稱為「複製品」，但認為相似程度，足以令人相信是國旗及區旗。辯方質疑他以「複製品」來形容，證明他都不相信是國旗和區旗。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿用布蓋着 邊玩電話  外傭疑揹B吸煙遭狂轟 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601388/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601388/]]></guid><description><![CDATA[        不少港人聘請外傭照顧家中老幼，近日有網民拍到疑似外傭在胸前揹着嬰兒，卻一邊吸煙，雖然她以布遮蓋嬰兒頭部位置，似用作阻隔二手煙。事件引起網民熱議，有網民批評影響嬰兒健康，亦有網民擔心嬰兒會被焗死。本報記者
    網民Pui Yee近日在facebook群組「香港外傭僱主勞工關注組」上載多張相片，指一名「姐姐」（外傭）前日在沙田新城市廣場對出空地，一邊揹住BB一邊吸煙，直斥她「以為用布『嬲』（蓋）住BB就得？低能！」相片顯示相中人站在垃圾桶旁一邊吸煙，一邊玩電話，並無拍到被她抱在胸前的「嬰兒」。
僱主可選擇非煙民傭工
　　有網民留言批評相中人行為過火，「想焗死個BB，變態」、「我好擔心個BB唞唔唞到氣」、「二手煙對BB可能有影響」，亦有網民指外傭可能得到僱主同意。
　　外傭僱主關注組召集人容馬珊兒指，多數僱主不喜歡聘請有吸煙習慣的外傭照顧嬰兒，除了擔心吸入二手煙影響肺部功能，更怕外傭「辣親」嬰兒，但由於中介公司會先讓外傭填表寫明自己是否「煙民」，僱主簽約前可先透過中介了解，而過去亦未聽過僱主投訴外傭「漏報」吸煙習慣。
  容馬珊兒又指，相中人以布遮蓋，無法查證，不排除相中人並非外傭，只是照顧自己的子女。
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿黃錦星：把握機遇升級轉型  停收廢紙行動延至下周五 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601391/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601391/]]></guid><description><![CDATA[        內地今年底起禁止進口二十四種固體廢物，並率先收緊審批，本港回收業界早前擬於下周一發起工業行動停收廢紙。業界已託全國政協去信中央，希望恢復進口配額，決定暫緩停收行動至下周五。環境局局長黃錦星指，呼籲業界以積極、正面的態度應對。
    內地收緊回收物料進口政策，因有內地回收紙廠未獲發批文，令本港回收業界「有貨無地去」，計劃下周一起停收廢紙。環保廢料再造業總會會長劉耀成（圖）昨表示，已託政協去信中央反映，期望盡快批出新配額，但由於內地工廠指報紙都不再收，經商議後決定將停收行動延至下周五。他批評政府誤解只要改善出口質素，就能解決問題：「依家唔係質量嘅問題，而係簽證方面嘅問題」。
　　環境局局長黃錦星指，事件屬短暫性的配額問題，局方過去幾日與業界和持份者溝通，其中佔市場九成的大型廢紙回收商均會繼續接收廢紙。他指，內地透過新政策擬提高回收物料的進口水平，形容今次是提升本港回收業水平的機遇，期望透過「回收基金」協助業界升級轉型，業界應以積極、正面的態度應對問題。他透露，當局預留面積以公頃計的土地作暫存廢紙，又指局方已與食物及環境衞生署作協作準備，一旦有回收商停收廢紙會有適當方法處理，以減少廢紙堆積對環境造成滋擾。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿氣溫調至22至24℃  三成半人曾被冷氣「凍醒」 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601394/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601394/]]></guid><description><![CDATA[        炎炎夏日不少人要開冷氣才能入睡。一項調查發現，逾九成受訪者因天氣熱而開冷氣，近四成會把溫度調校至二十二至二十四度，但當中三成半曾因冷氣太凍而「凍醒」。環團鼓勵市民應減少使用冷氣，並促請政府加強推廣能源效益標籤，以便市民選購節能產品。
    環保觸覺上月在港九新界五個地區進行市民使用冷氣調查，在受訪的五百零七位市民中，逾九成表示會因天氣熱而開冷氣，而為提升睡眠質素或抽濕則佔三成及一成。約七成四更表示夏季期間會每天都會開冷氣。
　　調查又發現，近半受訪者會將冷氣溫度調至二十四至二十六度，約四成則調至二十二至二十四度低溫，但分別有三成二及三成半曾因冷氣太凍而「凍醒」，而有三成二每日使用冷氣的時間長達九至十二小時。
　　該會高級項目主任司徒博文指，使用風扇可節省九成電力，而抽濕機的耗電量亦較冷氣機為佳，鼓勵市民減少使用冷氣，改用涼蓆、竹蓆等助降溫，並利用時間掣提早關閉冷氣，減少依賴冷氣。他促請政府應加強推廣能源效益標籤，讓市民選用較節約能源的一級能源標籤電器，減少浪費。
　　為向公眾提倡節能減碳，環保觸覺將於本月二十九日舉辦「無冷氣夜」，鼓勵市民當天晚上七時至翌晨七時關掉冷氣。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿車胎遭人放氣防逃走  村長子遭四煞刀手圍斬 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601397/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601397/]]></guid><description><![CDATA[        元朗發生斬人案，一名男子打桌球後欲取回停泊路邊私家車時，發現四條車胎被人放氣刑毀，檢查時四名刀手突然撲出，不由分說揮刀向事主狂斬。雖然傷者負傷突圍，但跑至不遠不支倒地，兇徒追上再斬多刀後，登上接應車輛逃去。警員到場後將傷者送院。
    遇襲受傷男子姓黃（二十八歲），據悉，肇事私家車登記車主為黃父，其父為橫洲福慶村村長黃永生。昨凌晨三時許，他在元朗水車館街附近一間桌球室打桌球後，折返水車館街二十八號萬金中心對開取回停泊路邊一輛私家車。當抵達時，發現私家車四條車胎均被人惡意破壞放了胎氣。
　　現場消息稱，當事主蹲下查看被放胎氣情況時，突然有四名刀手從暗處閃出，不由分說揮刀向他狂斬多刀，他手無寸鐵及寡不敵眾，手腳被斬多刀受傷。其間他負傷突圍跑至谷亭街小巴站時重傷不支倒地。四名刀手追上，再揮刀斬事主多刀後，登上一輛接應私家車逃去。警方接報到場將傷者送院治療。
　　警方在現場檢獲一個刀套，並發現傷者私家車車身留有血跡。警方初步調查後，相信刀手預先到場，將事主私家車的四條車胎放氣，令事主無法即時開車逃走，然後趁他檢查車胎分神即衝出行兇。案件列傷人及刑事毀壞案，交元朗警區反三合會行動組接手調查，並翻查私家車車cam及附近閉路電視段追緝兇徒，以及調查兇徒斬人動機。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿六小時破解11難題  中大生駭客競賽奪冠 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601400/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601400/]]></guid><description><![CDATA[        近年網絡勒索程式肆虐，中大工程學院及理學院四名學生早前以「WannaCry」為名，組隊參加首屆「全港大學校際駭客競賽」，成功在限時內破解多條取自真實個案的難題，勇奪冠軍。隊員指，希望透過這個影響全球的網絡勒索程式，帶出防範電腦病毒的重要性。
    首屆的「駭客競賽」要求參賽隊伍以黑客身份攻入模擬電腦網絡，以了解相關網絡系統的漏洞。由中大學生組成的「WannaCry」隊伍，在賽前兩個月積極備戰，並在比賽當日，短短六小時內拆解十一條問題，包括成功假扮惡意用戶，於模擬的網上留言板攻擊瀏覽者，盜取他人的登入帳號等。終在其餘九個參賽隊伍中脫穎而出，勇奪冠軍，並獲得一份網絡保安的實習機會。
　　來自數學系的兩名隊員曾奕輝及王獻博指，針對「WannaCry」入侵漏洞的修復方案早於今年三月發佈，但各國企業及政府機構未有正視而觸發大規模感染，釀成肆虐全球的網絡災難，希望藉此帶出防範電腦病毒的重要性。
　　主辦機構表示，比賽可評估參賽者的技能和知識，促進新一代年輕人對此專業的興趣和認知，亦可藉此喚起大眾對網絡安全的關注，讓社會對日新月異的網絡安全挑戰和私隱風險管理作更好準備。
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿稱案發後態度轉變  周向榮作供指技術員卸責 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601403/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601403/]]></guid><description><![CDATA[        DR醫學美容集團釀成一死兩傷醫療美容事故，被控誤殺罪的集團創辦人周向榮昨繼續自辯。他指，DR在一二年下半年正準備上市，「DR集團同APSC（亞太幹細胞科研中心）兩間公司鎅開晒」，他選擇當DR董事，在APSC沒有角色。他又指，公司一直相信次被告技術員陳冠忠，但案發後陳態度轉變，質疑陳是想將責任推給管理層。
    周向榮昨指，據他理解，一二年並沒有法例規管生產CIK細胞、臍帶及臍血幹細胞，但他仍要求陳冠忠和前實驗室總監、醫務化驗師華壽恩負責為APSC申請美國血庫協會（AABB）或生產質量管理規範（GMP）認證。辯方律師展示，APSC一○年七月向AABB提出申請成為會員的表格，當中未有提及周向榮。
　　周形容陳是「好積極、好進取嘅年輕人」，覺得要幫公司取GMP或AABB認證，由於香港政府不給予APSC有關GMP認證，陳遂建議從其他國家取認證，因此「公司一路都好信、好欣賞呢個後生仔」。
　　在一二年十月三日前，陳一直都是說APSC是符合GMP和AABB標準，積極尋求外國認證。但根據華早前證供指，華和陳在案發後一個月共同撰寫報告給周，解釋APSC其實並不符合GMP規格。周收到報告後覺得奇怪，「完全唔明白，一百八十度轉變，突然間話唔符合GMP」。周懷疑是港大微生物學專家袁國勇教授到訪APSC後，「令兩位寫左啲咁嘅嘢比我，佢哋係咪想將個責任推上去比公司管理層度呢？」]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿港大研非抗生素新藥  治金黃球菌 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601406/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601406/]]></guid><description><![CDATA[        濫用抗生素，後果嚴重，抗藥性惡菌橫行，殺人於無形。香港大學最新研發新型非抗生素類藥物，利用化合物NP16削弱細菌的存活能力，有助免疫系統清除細菌，並降低耐藥性的產生和傳播，在小鼠測試上發現可將細菌降低九成。團隊希望在三年後開始臨牀實驗，最快十年後推出新藥，以減少使用抗生素。
    耐藥性金黃葡萄球菌一般可引致皮膚和軟組織感染，港大微生物學系講座教授袁國勇（圖右）指，香港的金黃葡萄球菌呈抗藥比率高達四成半，比英國高四倍，比部份歐美國家更高出十倍。
　　港大團隊自○九年展開全球首個使用化學遺傳學先進技術處理金黃葡萄球菌感染的研究，研究結果剛於本月在微生物學領域國際權威期刊《mBio》上發表。研究在超過五萬個小份子化合物中，發現全新的葡萄球菌黃素合成抑製劑NP16，可削弱細菌的存活能力，有助宿主免疫系統清除細菌。
　　帶領研究的微生物學系副教授高一村（圖中）解釋，NP16本身並無殺菌作用，因此可明顯降低耐藥性的產生和傳播，甚至令耐藥性不會產生。他表示，正積極與商界和政府商討，相信短時間內能將NP16加入藥物發展計劃，希望未來三年完成前臨牀研究工作，包括測試毒性、優化NP16結構，其後再進行臨牀實驗，預料開發藥物的成本不會是天文數字。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿拘主腦等14男女  海關檢值200萬冒牌藥 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601409/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601409/]]></guid><description><![CDATA[        海關搗破一個涉嫌貯存及分銷冒牌藥物及受管制藥物集團，在一連兩天拘捕行動中，搜查全港多處住所及藥房等地點，拘捕包括疑為主腦在內共十四名男女，其中在青衣一單位，揭發主腦在家中將衣櫃充當藥櫃存放冒牌藥，共檢獲包括冒牌及受管制藥物總值逾二百萬元。
    海關版權及商標跨境調查組指揮官周偉棠表示，關員發現有集團販買冒牌藥及受管制藥物到多間藥房，當中包括有壯陽藥「偉哥」等。關員調查後，在本周二及三的一連兩天採取拘捕行動，掩至青衣、葵涌、紅磡及黃大仙等多間藥房，共檢獲約二千二百粒，包括壯陽藥「偉哥」在內的冒牌藥，以及九萬二千粒懷疑受管制藥物，市值約二百零五萬元。共拘捕十四名男女，二十八至七十五歲；當中一對疑為主腦男女，其餘為藥房負責人及售貨員。
　　其中在青衣行動中，關員拘捕一名涉嫌供應冒牌藥主腦的五十九歲男子後，再押他返住所，在單位一個衣櫃內，檢獲一批冒牌藥及受管制藥物，同時拘捕單位內一名四十九歲女子。
　　根據《商品說明條例》，任何人銷售或為售賣用途而管有冒牌物品，即屬違法，一經定罪，最高可被判罰款五十萬元及監禁五年。根據《藥劑業及毒藥條例》，任何人未有按照條文的規定而管有毒藥表第1部所列任何毒藥，即屬違法，一經定罪，最高可被判罰款十萬元及監禁兩年。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿中大研視網膜篩查  百人招募驗腦退化症 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601412/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601412/]]></guid><description><![CDATA[        認知障礙症主因之一是阿茲海默症（俗稱腦退化症），但本港較少早期診斷檢測。中大與養和醫院合作開拓新檢測方法，透過視網膜影像技術，篩查此病症的生物標記，現正招幕一百名相關人士參與研究。
    中大與養和展開「早期阿茲海默症篩查研究」（SEEDS Study），通過視網膜影像技術及血液測試，以篩查華人獨有的阿茲海默症生物標記。中大醫學院眼科及視覺科學學系助理教授張艷蕾解釋，視網膜是中樞神經的延伸，可觀察腦內血管和神經退化的損害，研究更進一步了解早期血管功能障礙及腦神經創傷，以及早篩查到阿茲海默症；而視網膜影像技術檢測所需成本，比正電子腦掃描大減九成。
　　中大正招募一百名介乎五十至八十歲人士參與研究，包括輕度認知障礙患者、嚴重阿茲海默認知障礙症患者及認知功能正常人士，接受五項臨牀檢測，包括視網膜影像檢查、血液測試及腦部磁力共振掃描等，目前已有四至五人輪流接受檢測。
　　藝人黃又南（圖左）父親是參加者之一，他憶述得知父親確診阿茲海默症時感到十分無助，感激中大邀請參與研究，「我覺得一來自己係公眾人物，可以話畀大家聽，其實腦退化可以好輕亦可以好嚴重。」]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿腐爛發脹死因未明  公屋惡臭揭母子雙屍 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601415/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601415/]]></guid><description><![CDATA[        屯門山景邨發生雙屍命案，保安員巡邏時發現其中一個單位傳出一陣惡臭味，拍門無人應後擔心有意外發生報警。警員及消防員到場破門入屋，發現一對男女倒斃屋內，屍體開始發脹，相信已死去一段時間。初步相信兩死者為母子，但其死因及身份仍有待調查確定。
    現場為山景邨景安樓十三樓一單位，單住居住有一對母子，女戶主姓易（四十八歲），其子姓梁（十五歲）。據悉，昨下午二時許，一名保安員巡邏時，發現該單位有一陣臭味傳出，拍門無人應，恐屋內有意外發生報警。警員與消防員接報趕抵現場，破門進入屋內，發現一對男女倒臥近門口地上，初步檢驗後證實死亡，兩屍體開始發脹及腐爛，相信已死去三至四周。
　　警員立即封鎖涉事單位及樓層部份走廊，通知探員到場調查。現場消息稱，探員調查後，初步相信男死者為女戶主的十五歲兒子，但現場未發現女死者身份證明文件，但其年紀較大，調查後證實為女戶主。初步調查發現單位沒有打鬥及掙扎痕跡。
　　由於兩死者已死去一段時間，探員其後向附近單位住客查問近日有否見單位有誰人出入，以及有否聽到爭執聲。警方法醫官及鑑證科人員事後奉召到場調查及蒐證，探員翻看大廈閉路電視，以調查兩死者何時進出大廈，以及同伏屍單位原因，案件暫列屍體發現處理。真正死因有待剖屍確定。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿冀公眾加深認識  《基本法》墨寶玉石碑本月展出 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601418/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601418/]]></guid><description><![CDATA[        《基本法》是香港的法治根基，為加深公眾對《基本法》的認識及弘揚中華文化，香港中華廠商聯合會與香港華僑華人總商會將於本月下旬舉辦「墨寶玉石碑刻展覽」，展出一百零三塊刻上《基本法》全部條文的墨寶玉石碑刻，作為香港回歸二十周年的慶典活動之一。
    是次展出的墨寶玉石碑刻，是由九十七位中國著名書法家合作，分段書寫《基本法》內的全部條文，並由五十六位雕刻名家以《墨寶集》中的書法為藍本，在一百零三塊安徽「靈璧石」玉石板塊上雕刻，寓意「九七」回歸及中國「五十六」個民族。整個製作過程更歷時六年，耗資達七千萬人民幣，最終在九七回歸前夕完成，別具意義。
　　香港華僑華人總商會會長古宣輝指，《基本法》墨寶玉石碑刻體現了祖國和香港同胞對香港回歸的深摯感情，希望是次展覽能令《基本法》更深入民心。
　　這一百多塊墨寶玉石碑刻，每塊面積為一點五二米乘一點六米，並由精雕細琢的雕花插屏式紅木底座承托，集成的作品糅合文化、藝術及法律，被視為藝術巨作，過去亦曾先後在北京、青島、海南等地巡迴展出。展覽將於九月二十二日至十月一日在中央圖書館舉行，公眾免費入場。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿150套主題服與小朋友「惡玩」  小熊維尼萬聖節換新裝 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601421/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601421/]]></guid><description><![CDATA[        萬聖節是小朋友搗蛋的最佳時機，迪士尼樂園下周四起將呈獻「Halloween Time」，屆時小熊維尼及好友將首次穿上萬聖節新裝，與小朋友一起「惡玩」。賓客亦可換上過百款迪士尼主題服飾，「扮鬼扮馬」參加狂歡派對。本報記者
    今年的「Halloween Time」將有超過四十位迪士尼朋友及惡人參與，其中小熊維尼及其好友會首度換上萬聖節新裝，參加連場日夜派對。而《101斑點狗》的女魔頭庫伊拉、《愛麗絲夢遊仙境》的紅心皇后等「惡人」亦會在晚上現身，跟賓客拍張「惡形惡相」的合照。
　　迪士尼各商店又預備了逾一百五十款迪士尼主題戲服、配飾及萬聖節服飾，包括迪士尼惡人、Marvel超級英雄、迪士尼公主等，讓小朋友扮演成「小惡人」，參加園內的狂歡派對。賓客於幻想世界的「Halloween 詭趣花園」中，可親手製作米奇南瓜造型的袋子，又可挑戰「迪士尼Trick-or-treat趣玩站」，收集糖果，並可參與臉部彩繪，畫個詭趣花臉，體驗開心另類的萬聖節傳統。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿處長：以救援為優先考慮  西九內地轄區行港消防例 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601424/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601424/]]></guid><description><![CDATA[        高鐵香港段「一地兩檢」問題備受關注，消防處處長李建日昨表示，本港消防條例適用於西九龍總站的內地管轄區範圍，並會以救援為首要考慮。運輸及房屋局局長陳帆亦重申，「一地兩檢」是合法的最佳方案。
    李建日昨出席大埔區議會會議時，被問及內地管轄區的消防救援安排，他回應指在內地管轄區內會採用本港消防條例，至於細節安排仍需跟內地當局討論。他提到早前在深圳灣口岸亦有進行跨境救援的經驗，救援服務順暢，會採用先救援後通報，或邊救援邊通報做法。
　　陳帆昨亦表示，早於七、八月時已在立法會及其他不同場合作詳細交代，解釋當中的法律、保安、操作、經濟考慮等細節，重申是合法的最佳方案。在被問到當局放棄在深圳福田口岸進行「一地兩檢」的理由，他指任何一個城市的負責官員，都要為市民和社會爭取最大的利益：「與其話放棄，不如話我哋選擇咗一地兩檢」，形容方案是對香港長遠發展和香港市民作出必要和最好的選擇。他又以揀選終身伴侶為例，指即使放棄了其他人亦不會作「負面清單」，期望社會以正面角度理解。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿長開抽濕機惹火  200人驚醒逃生 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601427/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601427/]]></guid><description><![CDATA[        香港仔一個近日抽濕機長開單位，昨凌晨發生火警，一家四口險葬身火海，幸被濃煙嗆醒及時逃離火海。消防員接報到場協助疏散近二百人，並迅速開喉撲滅火警，無人受傷。消防調查後相信火警因抽濕機短路引起。
    現場為香港仔鴨脷洲邨利澤樓十樓一單位。六十歲姓劉女戶主與兩女一子同住。昨凌晨四時許，劉的其中一名女兒睡夢中被濃煙嗆醒，赫見露台抽濕機起火，並燃着旁邊衣服及雜物，急忙喚醒家人逃生及報案。消防到場，疏散約一百八十名住客落樓，架起雲梯及開喉撲救，約二十分鐘後將火撲滅，幸無人受傷，惟單位露台嚴重焚毀。據悉，戶主近日長開動抽濕機乾衣，消防員調查後後，相信抽濕機短路引致火警，並無可疑。
　　專家指出，抽濕機長時間開動機件會產生熱力，隔塵網若積累塵埃被堵塞，就不能釋放熱空氣，當機內空間愈來愈熱後，便有機會燒着塵埃起火。為安全計切勿在睡覺時開動抽濕機，以免發生火警時未能及時察覺，亦應避免長時間開動抽濕機。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿地盤App  預視工程進展提早應變  建造業數碼化推BIM控成本 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601430/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601430/]]></guid><description><![CDATA[        BIM通過三維資訊系統整合工程內大批設計及施工圖，提高施工效率，減少不必要的工程損耗、錯漏及翻工步驟。今年初《施政報告》提出，要求承接政府工程的顧問公司及承建商須採用BIM，有科技公司覷準商機，力銷工程管理應用程式，將地盤安全管理及檢驗流程數碼化，為業界應用BIM開路。有行內人指出，BIM有助控制成本及施工時間，但操作技術同時增加前期所需資源，加上系統昂貴，前線工程人員亦需時掌握新技術；若誘因不足，建造業數碼化將困難重重。
    群鉅科技有限公司行政總裁張兆閣在去年引入在新加坡研發的手機應用程式Novade平台，並推介本港建築商、發展商及工程公司使用。他現時向建築商提供「Quality（質量）」及「Safety（安全）」兩大功能，前者是通過Novade平台，記錄地盤工程的檢驗結果，「一個地盤可能有成千上萬位置要執漏，通過平台的數據分析，總承建商可以初步評估問題的成因，從而針對改善。」至於後者，則可加快文書程序，增加工程效率。
科技公司推銷程式
　　過去承接不少公營項目工程的安保工程有限公司，去年與群鉅科技合作，在旗下三個政府工程項目採用Novade平台技術。其行政總裁葉亦楠指出，工地流程數碼化後除了節省時間，更可預視工程的進展，提早作應變，「例如我們可以看到某個地盤位置的燒焊工序增加，於是安全部可以先做好準備措施，令整個工作流程更順利。」
　　近年本港多個大型工程均出現超支及延誤的情況，張兆閣認為問題出自各個工程分部溝通不足，而這些問題可通過數碼化解決，「Novade平台就似是具備通訊群組功能的WhatsApp，溝通不再需要一個傳一個，可以更有效通知不同的人。」
　　測量師學會近年亦有積極推動BIM的使用，學會前會長何鉅業認為，BIM猶如在電腦模擬建造一次才正式施工，因此能有效控制工程時間及造價；但前期工序的時間及成本卻會增加，「以前十個人可以做到十個項目，現在因為程式需要放很多資訊，隨時要四十個人才夠，由設計至施工所需的前期工作的時間，亦會比過往多花兩成左右。」
技術成熟需五至八年
　　何相信，十億元以下的工程施工程序多較簡單，難以發揮BIM優勢，中小企應用BIM的阻力較大，「一套軟件最基本都幾萬元，齊備版本則要十多萬元，還要有相應規格的電腦系統，更要另外聘請一班人做這些工作。除非有政府資助，否則要私人工程市場普及應用BIM，仍需要一段時間。」他估計本港距離BIM應用成熟，仍需要五至八年的時間。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿首七個月電騙609宗 涉款1.7億元 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601433/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601433/]]></guid><description><![CDATA[    　　警務處處長盧偉聰昨出席觀塘區議會指，今年首七個月共有六百零九宗電話騙案，涉及一億七千萬元，較去年同期增加一百五十二宗。街頭騙案則有六十九宗，較去年同期升五倍，有死灰復燃現象，主要涉及祈福黨。
　　盧偉聰指，警方發現電話騙案有混合詐騙個案，有受害人遭到聲稱是內地官員的電話被騙去金錢後，騙徒又再要求受害人提供家人電話號碼，再誘騙受害人停止與家人聯絡和離開寓所，騙徒再致電其家人聲稱受害人被綁架，索取贖金。
　　他指，警方成立的反詐騙協調中心運作逾一個月，共接獲四千三百多宗查詢，成功在三十三宗騙案中，攔截約二千萬元已匯出的騙款。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿電話騙案勁增逾四倍  警官：內地生盡信「執法者」 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601436/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601436/]]></guid><description><![CDATA[        本港今年首七個月的整體罪案數字下跌百分之四點五，但電騙案卻增加至超過六百宗，涉及金額達一億七千萬元。值得關注的是，涉及在港內地人受騙個案，較去年同期大增逾四倍，單計內地學生受騙個案，亦急升三點三倍，成為最易呃對象。有專責調查電騙案的警官稱，在港內地人因文化背景關係，習慣對執法人員表現敬畏及言聽計從，尤其一旦被指牽涉罪行，驚慌之下以為只要聽話就會無事，因而容易落入騙徒圈套。
    《東周刊》報道，專責調查電話騙案的東九龍總區重案組總督察譚威信稱：「今年首七個月發生六百零九宗電騙案，其中二百四十多宗涉及冒認內地官員，受害者之中有九十六人是來港探親、工作或讀書的內地人，比去年同期大增逾四倍。」
　　他透露：「數據顯示愈來愈多有內地背景人士中招，按一至六月統計，六十一名墮入電騙陷阱的大學生之中，便有四十二人是內地學生，較去年同期急升三點三倍；受害者以來自中文大學居多，當中有個案被騙金額高達三百四十萬元。」
警方中大辦防騙講座
　　有鑑於此，警方在今個學期開始前，在多間大學的迎新營上加插防騙講座活動，又跟一些跨校的內地學生聯會合作發放防騙訊息。針對頻頻有中大學生受騙，沙田警區在該校舉辦防騙講座之外，更委任五名內地學生做滅罪大使，透過他們的人脈及常用社交平台，提醒校內逾一千二百多名內地學生小心電騙。
　　雖然電騙集團是以漁翁撒網式尋找目標，極少會揀選特定對象才落手，故騙徒能否得逞，純粹看接電話人士是否相信其虛構的故事；絕大部份成功騙款個案，騙徒都是說普通話兼假扮內地執法人員，這正是在港內地人較易上釣的主要原因。
　　譚威信解釋：「土生港人聽見陌生人來電者說普通話，多數會覺奇怪，警覺性亦會提高，發覺不對路就會掛線，部份人更因為聽不懂而立即掛線。但有內地背景人士，本身會說普通話，且熟悉內地文化，習慣對執法人員敬畏及言聽計從，一旦有聲稱執法人員指控他們牽涉罪行，便會感到驚慌，以為只要聽話就會無事，因而容易落入騙徒圈套。」]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿澳街坊組織號召力強   萬人義工隊協助救災 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601439/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601439/]]></guid><description><![CDATA[        澳門遭受超過半世紀以來最強颱「天鴿」侵襲，一度令全城陷入癱瘓，幸在各方努力下市面大致回復正常。《東周刊》報道，澳門能在短短數天內站起來再展步，除了有賴大批政府人員及駐澳解放軍全力救災，另一關鍵是多個長期服務社會大眾的社團與街坊組織，發揮歷來最大動員力，召集萬名義工加入抗災。
    民眾建澳聯盟創會主席、將卸任的立法會議員陳明金說：「收到消息指『天鴿』導致人命傷亡，我已經覺得好難過……不過，今次風災體現到澳門人患難見真情的精神，有過萬人響應動員或自發到災區做義工，實在值得引以為傲。」
　　社團文化在濠江根深柢固，這裏人口只有六十多萬，註冊社團卻超過六千個，當中不少是由政府資助成立，過去曾有聲音質疑是否有此需要，但今次社團的強勁網絡與動員能力，為召集人手抗災發揮功效。
議員司長親力親為
　　「天鴿」離開後，陳明金服務團隊第一時間籌集飲用水等物資，送到住宅區派發給居民至凌晨二時半，再於翌日組織「愛澳門　齊行動」義工團，迅速召集過千人加入救災。眾人分工合作，繼續送飯送水、照顧獨居長者、孕婦和兒童、清理街道垃圾和宣傳防疫工作，以及協助受災商戶盡快復業，另外透過社團人際網絡，找到善心酒樓和醫院免費提供飯盒和為傷患者義診。
　　陳明金服務團隊三位現任立法會議員陳明金、施家倫及宋碧琪，率領義工隊參與救災工作，並帶頭落手落腳清理垃圾，多名司長亦如是，其中經濟財政司司長梁維特戴勞工手套，搬走斷樹的相片在網上流傳備受市民大讚。
　　今次風災焦點之一，是有多個停車場被洪水淹浸，大量汽車報廢。施家倫於災後陪同六名車主代表，約見相關官員商討善後事宜，施在會上要求政府推出適當的稅務補貼方案，幫助車主渡過難關。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿流星錘險象  「華麗外牆」增意外風險  新樓奇則創意多  吊船維修難 (港聞)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601442/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/hk/601442/]]></guid><description><![CDATA[        紅磡昇御門一艘吊船在颱風「天鴿」襲港期間，如同「流星錘」般撞擊大廈外牆，引來公眾對吊船安全的關注。翻查資料，政府早年曾表示俗稱「飛棚」的懸空式竹棚意外風險高，研究在新落成大廈加設吊船的可行性。但業界指本港大廈設計「奇則」處處，新樓設計只考慮美觀，忽略日後的維修困難，例如以鋁合金裝飾物遮蓋冷氣及喉管，阻礙工人維修之餘，同樣增加吊船工作的危險性。
    工聯會外牆工作安全關注組召集人葉偉明表示，新樓為保持外牆美觀，加裝「百頁」隱藏冷氣機及喉管等的外露裝置，甚至在窗邊加裝鋁板；惟裝飾物阻礙吊船靠近， 增加維修難度，有工人甚至要將上半身前傾至離開吊船位置，才能完成部份工序。「其實勞工處的指引，是禁止工人將身體前傾，並離開吊船範圍的，但不前傾根本做不到。」
　　萬勇吊船公司負責人陳海源舉例，將軍澳一屋苑將外牆喉管和電線藏在一個面積一米乘一米的小型天井內，大小不足以容納吊船進行維修工作，「四邊都是石屎牆就可以，但畫則時沒計算喉管的空間，結果吊船落不到去」。
　外牆裝飾阻吊船升降
　　葉偉明又指，吊船承重力有限，外牆裝飾令簡單如更換冷氣機工程，工人也要來回吊船三至四次才可以完成，增加意外風險，「拆裝飾物、拆舊冷氣機、裝新冷氣機，再重裝裝飾物，工人於是要來回吊船四次」。建造業總工會理事長周聯僑亦指，吊船一般可承載約兩至三人連同工具及材料，「若果只是清潔，兩個人加兩桶水也不太容易超重；若是外牆石屎出問題，要先剷去石屎，再重鋪英泥，工人連同材料和工具的重量，也有可能差不多超重。」
促政府審批須考慮維修問題
　　部份樓宇外牆設計為吊船工人的維修工作帶來困難，但要改用傳統「飛棚」，同樣此路不通。港九搭棚同業工會理事長何炳德指，新建樓宇的玻璃幕牆面積大，局限了承托飛棚的「狗臂架」位置，「很多新樓宇外牆外露的石屎位太少，根本不足以安裝三粒螺絲固定狗臂架，即是無辦法達到確保工程安全的基本要求」。
　　他又提到，近年新樓亦慣用雲石磚覆蓋外牆，但雲石磚並非與大廈石屎牆身黏合；故要為這些樓宇搭建飛棚，工人要先拆除雲石磚，再將狗臂架固定在藏於雲石磚內的大廈石屎外牆，過程繁複。何炳德不諱言，本港樓宇設計「創意無限」，卻未有考慮外牆設計對日後維修工程帶來困難，建議政府在審批建築圖則時，有必要將維修問題一併考慮，在外牆的設計引入維修通道，確保工人職業安全。
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿屋苑錄首置客市價承接 (地產)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/pp/601445/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/pp/601445/]]></guid><description><![CDATA[    　　據星島地產網報道，二手再錄首置客市價購貨個案，中原分行經理梁智遠表示，大埔中心20座中層F室，面積315方呎，兩房間隔，以430萬元易手，呎價13651元。據悉，業主於96年以138萬元購入單位，持貨21年，帳面獲利292萬元。
　　利嘉閣分行經理史家樑稱，大角咀港灣豪庭7座低層H室，面積約347方呎，採2房設計，望內園景，議價後以585萬元承接，呎價約16859元。據了解，原業主於13年5月，以約388萬元買入單位，持貨4年現轉手帳面獲利約197萬元。
　　世紀21分行經理魏仕良表示，將軍澳富康花園5座高層F室，面積431方呎，2房間隔，望開揚景，經議價後以396萬元（居二市場價）承接，呎價9188元，屬市價水平。原業主於07年12月購入上述物業，當時作價87.4萬元（居二市場價），持貨至今沽售，帳面獲利308.6萬元離場。 
　　美聯首席高級營業經理張煒磯表示，銅鑼灣百德大廈D座中層3室，面積約753方呎，以約1008萬元沽出，呎價約為13386元。
　　中原副分區營業經理柯勇表示，將軍澳峻瀅5座中層A室，面積736方呎，採3房連套房間隔，享山景，以775萬元易手，呎價10530元。原業主於14年8月以574萬元購入物業，現易手帳面獲利201萬元離場。
　　世紀21日昇聯席董事蔡嘉駿表示，北角城市花園7座低層A室，面積1010平方呎，3房間隔，享海景，經議價後以1350萬元沽出，呎價13168元。據了解，原業主於97年購入上址，當時作價745萬元，持貨至今轉售，帳面獲利585萬元。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿灣仔壹環一房戶2.9萬承租 (地產)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/pp/601448/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/pp/601448/]]></guid><description><![CDATA[    　　二手再錄市價租務個案，香港置業首席區域營業董事曹婉琴表示，灣仔壹環高層D室，面積393方呎，1房間隔，望山景，獲日資公司以約2.9萬元承租，呎租約73.8元，業主於12年3月以約907.4萬元購入，按現水平租金計，回報率3.8厘。
　　美聯高級營業經理周錦輝表示，奧運灣浪澄灣5座高層A室，面積845方呎，屬3房間隔，望海景，約4萬元承租，呎租約47.3元，業主於07年11月以約1013.6萬元購入，按現水平租金計，回報率4.7厘。
　　中原高級分區經理麥少基表示，九龍塘畢架山一號5座中層A室，面積1047方呎，採3房間隔，以5萬元租出，呎租47.8元。
  業主於04年以1038萬元買入物業，現成功租出單位，可享5.8厘租金回報。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿寵愛在一室  香檳色低調奢華 (地產)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/pp/601451/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/pp/601451/]]></guid><description><![CDATA[        不少家庭的居住空間有限，很多住宅大廈又不可飼養寵物，對於飼養寵物的人來說，住屋問題確實有多重考慮。如今次設計個案的戶主夫婦，同時是貓主，設計師盡量善用每寸地方，既顧及居者擁有充裕的居住空間，同時亦滿足寵物的習性。
    是次介紹的設計單位，是坐落於西營盤、樓齡較大的舊樓，單位實用面積不足500方呎，原屬3房間隔。除了戶主夫婦二人，還有一個「特別住客」，就是他們飼養的一隻小貓，因此在家居設計上要增加居住空間的同時要兼顧小貓需要。單位交到設計師Clifton手上，將單位間隔重新規劃，再以簡潔自然的主題布置家室，同時做到人貓與共的空間。
可多角度觀賞電視
  對於二口子居於一室，3房間隔確實是不必要，Clifton將3房重新間劃成2房，此舉令睡房及客廳的空間都得以擴充，相得益彰。客廳原則不靠窗戶，現拆走房間間隔後以長形開則，沙發及按摩椅貼牆靠窗擺放，為一室提高採光度。對面的電視機簡單地掛在牆上，而且可以轉換觀看角度，那就可以在廳內任何角落都不會錯過電視節目﹗
  客廳後方為客房，留作戶主夫婦的父母到訪時住宿之用，風格圍繞日式簡約，溫馨舒適。改則後的主人房，以藍、黑及灰色為主調，大牀置中，可三面下牀，騰出的空間分別闢作衣帽間及工作間。衣帽間以布簾遮隔，不設衣櫃就可以一眼看畢衣物，隨心所欲地打扮造型，而且還設有梳妝台，方便女戶主整理議容。
  此外，怎可不提戶主的小貓呢？設計師Clifton除了着重單位的用色及材料要簡約自然外，有不少設計顯得相當窩心。客廳的文化石牆以圓角伸延至走廊，修正轉角位之餘，亦可減低小貓及長者受傷機會。設計組櫃時留空底部，電視櫃設得稍低，又拉長至近大門位置，增加貓兒的活動空間，亦保持小小居所的空間，真正做到人貓共融﹗
  大部分舊樓的優點都是實用率高，不設玄關及窗台，這個單位也不例外，大門一側就是呈長形的開放式廚房，置有灰色的長身廚櫃，容納基本廚房用具及洗衣機，廚櫃特留空間用來收納可移動餐桌，有需要時可拉出餐桌到任何一個位置便可用膳，較坐地餐桌來得有靈活性，而且可保持廳堂空間。
圓角修飾牆身
  原則廚房位於單位較入的位置，與浴室及房間相鄰，於是Clifton將廚房搬到近大門，更能貼近飯廳，而且並將原本的貯物房空間拼入，地方更闊落。
  浴室的位置不變，並與舊廚房的空間合併。鑑於Clifton偷了部分空間來擴闊房間，浴室闊度難免會收窄，他巧妙地善用修長空間，將坐廁、洗手盆及淋浴間呈直線擺放，周圍再用上鏡面及清玻璃，彌補了狹窄觀感，以趟門開關就更慳位實用。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿IFA電子展日韓旗艦  夾擊iPhone (副刊)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601454/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601454/]]></guid><description><![CDATA[        踏入9月，手機界好熱鬧，先有Samsung推出Galaxy Note 8，緊接又來到德國柏林IFA電子展，由LG及Sony派出壓軸的旗艦手機助陣，齊齊夾擊下星期發佈的新iPhone！兩部日韓代表的新機亦甚有睇頭，LG V30拍片時可隨意加入Cine Effect營造電影氣氛，而Sony的XZ1系列就玩3D掃描，拿着手機即可製作3D影像，有新意！
文：B1807 圖：美聯社、法新社
大光圈專業拍片 LG V30 
  以靚聲享樂為賣點的LG V系列，新接班人V30內置Quad DAC解碼及由B&O Play調音，且率先支援MQA編碼技術，全面提升串流音樂至Hi-Res體驗。不過為迎合全熒幕潮流，新作換上了6吋QHD+ OLED FullVision熒幕，畫質比G6/G6+的IPS更鮮艷亮麗，配合前後強化玻璃及弧形邊框，賣相及手感青出於藍。雖然全熒幕犧性了V系副熒幕特色，廠商特地加入新的Always-on Display及Floating Bar功能，毋須開啟熒幕亦可進行快速設定，以及於Floating Bar自選五個程式捷徑，帶來類似副熒幕的效果。
  V30另一教人刮目相看的地方，是拍攝表現大躍進，尤其採用了同級最大F1.6光圈的16MP主鏡頭，除了吸光量提升，由於首次用上玻璃鏡片組件，色彩還原度亦比傳統膠鏡高。至於13MP廣角鏡頭則改善了兩側邊緣扭曲的情況，令廣角拍攝效果更震撼。為更好發揮雙鏡頭威力，新作設有嶄新的Cine Video專業拍片模式，當中Cine Effect功能可以讓用戶自選影片色調，營造不同畫面氣氛，還有一個Point Zoom功能，攝錄期間可以通過Zoom Slider放大取景框內任何景物。
  自家3D掃描 XZ1/XZ1C
  除了流動影音器材，Sony同場發佈了三款Xperia手機新作，哪怕外形依舊故我，不走全熒幕、雙鏡頭路線，卻不乏賣點，將於本月開賣的XZ1及XZ1 Compact（下稱XZ1C），會是市場首批預載最新Android 8.0平台的機款，同時內置S835處理器及4GB RAM等高階規格，分別在於XZ1用上5.2吋全高清HDR熒幕，XZ1C則是方便單手操作的4.6吋高清芒。除了延續XZ系列Motion Eye鏡頭的960fps高速連拍，兩者還加入了嶄新的3D Creator功能，透過預設的頭部、面部、食物及物品掃描模式，短短一分鐘即可建立3D影像，既可製成3D貼紙用於IM通訊，又或上傳至Sketchfab等平台製作個人化3D Avatar，甚至配合AR應用，將你的Avatar融入實境內容。
  另一中階機款Xperia XA1 Plus，主打幼邊框的5.5吋全高清大芒，機背裝有F2.0光圈的23MP主鏡頭，支援0.6秒快速啟動，而為提升睇片音效，新作加入了Clear Audio+音效及Smart Amplifier動態揚聲器，音色響亮清晰，還可以自訂及調整不同設定。值得一提的是，此機跟同廠旗艦一樣，設有整合指紋Sensor的開關掣，一按解鎖方便不過。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿14吋指紋辨識筆電 (副刊)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601457/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601457/]]></guid><description><![CDATA[      近年最積極推出筆電的品牌，必數Lenovo莫屬，除了各款變型設計如YogaBook，仲有叫好叫座的ThinkPad。品牌近日又再重推沿用傳統設計的IdeaPad 720s，今次屏幕改用14吋，不過收窄邊框，機身大小跟13吋相差不遠，更為筆電加入指紋辨識，提升保安功能。另外亦用上Dolby Audio的JBL喇叭，娛樂、商務功能並重。最平版本配備i5處理器、256GB SSD及8GB RAM配置，九千元有找，定價合理。
售價：$8,998起文：Anna
查詢：2516 3938]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿金屬設計入門手機 (副刊)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601460/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601460/]]></guid><description><![CDATA[      入門手機價錢抵，功能又實際，精打細算的用家至愛。Huawei早前推出入門版Y6 Pro 2017，用上金屬機身設計，5吋屏幕配上2.5D弧形玻璃，無論手感定外形，完全不似入門級。新機支援指紋解鎖，機背相機更用上1,300萬像素鏡頭，功能全面。規格亦不失禮，用上Snapdragon四核心處理器，配2GB RAM及16GM ROM，更擁有雙Sim卡插槽及支援國內全網通，方便用家穿梭中港兩地。
售價：$1,280文：Anna
查詢：consumer.huawei.com/hk]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿PS VR減價發售 (副刊)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601463/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601463/]]></guid><description><![CDATA[      去年10月開售的PlayStation VR，本月開始減價發售，絕對是玩家入手的好機會！如原價$3,480的PS VR攝影機同捆裝，現減至$2,988；而包含PS VR裝置、PlayStation Camera及兩支PlayStation Move動態控制器的PlayStation® VR All-In-One同捆裝，亦由$3,980減至$3,488。現時買PS4或PS4同捆裝，仲會送DUALSHOCK 4無線控制器，正好用來玩最近推出的新Game！文：Anna
查詢：asia.playstation.com]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿超Duck意 夢幻餐廳 (副刊)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601466/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601466/]]></guid><description><![CDATA[        近年每有卡通主題餐廳登場，都會吸引一眾粉絲幫襯。最新一員是位於元朗大型商場的B.Duck Café，這隻本土黃鴨卡通紅遍中港，曾與日本餐廳合辦Pop-up店，最近終於在港設立長期營運的咖啡店，裝潢及美食賣相都萌爆，粉絲們還不快來朝聖！文、圖：朝朗
    萌爆的B.Duck，是本地設計師許夏林的出品，於2008年進入內地市場後，曾位列《中國動漫授權業十大中國品牌》之冠。最近小黃鴨回流香港，去年曾與日本餐廳合辦Pop-up店，最近則進駐元朗商場，開設香港首家長期營運的B.Duck Café，菜式及裝潢都是「鴨天鴨地」的出品。
　　新店環境不算大，可容納三十多人，但樓底特高，配合落地大玻璃滲入自然光，感覺舒適。門前有近兩米高的立體B.Duck咖啡杯，非常搶鏡，專為粉絲拍照打卡而設，旁邊是放滿黃鴨頭造型曲奇餅、蛋糕的甜品櫃。餐廳經理表示，此店以「朱古力夢工場」為主題，因此以簡約黑色為主調，牆上有B.Duck及Pinky兩隻3D小鴨模型，餐廳轉角處有鴨妹妹Buffy裝飾，座位上亦有不同角色模型，加上燈飾、餐牌、餐桌墊、侍應服飾都見到黃鴨蹤影，哄得大小朋友開心不已。
百變菜式  可愛滋味
      　　菜式賣相百變，均以小黃鴨作裝飾，由立體鴨形飯糰、麵包上鴨形印記，以及果凍、飲品冰塊都是鴨頭模樣。想飽肚可選泰式咖喱雞肉飯，用傳統黃薑飯砌成立體鴨形飯，旁邊「泡泡浴」以泰式香茅咖喱飾成，並特意調成微辣，小朋友都適合品嚐。至於親子炸雞飯，以炸雞塊配上嫩滑炒蛋，加上鴨頭造型米飯，可愛得不捨得吃。餐廳以「朱古力夢工場」為主題，當然不可錯過41度朱古力珍寶芭菲，將多款朱古力甜食共冶一爐，包括榛子朱古力條、朱古力蛋卷、41度濃度的B.Duck嘜頭法國朱古力片，伴以棉花糖、窩夫及日本牛奶味雪糕，份量足供兩人享用，消暑一流。
      其他甜點和飲品也有不少，包括雪糕新地、鮮果茶、奇冰樂及朱古力噴泉，稍後更會推出B.Duck雪條。由即日（9月8日）至9月23日（六），逢星期六、日於指定時段到餐廳，並讚好指定專頁，毋須任何消費即可獲小型B.Duck朱古力一粒（每日限定一百粒），大家想吃便要趁早。
B. Duck Café
地址：元朗元龍街9號形點一期2樓2059號舖
查詢：2366  5311]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿1公升Turbo 入門Q2 網上限定 (副刊)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601469/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ls/601469/]]></guid><description><![CDATA[       奧迪最近替Q2車系追加25TFSI入門版，搭載極具話題的環保慳油1公升三缸Turbo引擎，不過新車只限於奧迪香港官方網店內發售。 文：彭志揚  圖：William
    奧迪Ｑ2 25TFSI相比今年3月推出的35TFSI（1.4公升Turbo）便宜六萬元，賣點是引用全新設計1公升直三Turbo引擎，扭力20.4kgm不算低，配搭七速S-tronic半自動波和前驅，行走身手敏捷，轉彎穩紮。
    標準配套包括全套S-line包圍、LED頭燈、銀色車身C柱飾板、18吋胎軨和中控台屏幕連基本MMI系統等。車廂佈置實而不華，座椅以布料包裹，冷氣為手動格式，也沒有天窗。25TFSI網上限定版有Vegas Yellow鮮黃及圖中所見Ara blue水晶藍兩款車身顏色選擇，前者售價$279,800起，後者為$292,800起。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿霍利時君臨大地 (馬經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601472/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601472/]]></guid><description><![CDATA[    　　霍利時馬房前晚憑「喜菜」贏得新馬季的首場頭馬，另有「怡德」和「奇真」跑得亞軍，成績十分理想，亦反映練者季初鬥志甚堅。周日田戰，時廄六匹參戰馬的實力不弱，可望延續旺勢繼續數胡。昨晨收操時，霍利時透露對「君臨大地」和「正本雄心」的機會最感樂觀。
　　「君臨大地」上季第二次出賽，即在田草千六米爆出二十一倍大冷W，如今復出再跑同程，霍利時分析說︰「『君臨大地』上季的表現稍嫌波動，有見及此，上季中牠被安排閹割。雖然手術後復出曾經大敗，然而在煞科日賽事能夠後上跑第三，明顯狀態回勇。經過暑期的休養，『君臨大地」復課以來，狀態進展良好，今次操足而臨角逐贏馬途程，由近期手風甚順的田泰安主轡，當具爭勝機會。倘若臨場步速夠快，其贏面將進一步提升。」
正本雄心馬主用潘頓
  霍利時與騎師潘頓自二○一四年九月的「巴其利」後，再未攜手贏馬，上季更只曾合作一次，周日「正本雄心」配潘頓角逐第三場四班千六米，霍利時事前更一早交馬予潘頓過檔試閘，老霍解釋說︰「這是因為『正本雄心』的馬主要求易配潘頓，助馬兒尋求突破，我當然亦順從馬主的要求。雖然『正本雄心』今次是初跑田草千六米，但以其同父同母的兄長『四季旺』之表現估計，相信『正本雄心』的場地及途程適應力亦廣泛，增程可以勝任。我臨場會要求潘頓於早段找尋遮擋留力，待至末段才望空衝刺，望憑後勁爭取勝利。」
  至於過去三季均只曾於五班奏捷的「正藍旗」，將列陣於周日頭場五班千四米，霍利時認為馬兒陣上表現穩定，不過隨着年紀漸長，戰鬥力難免逐漸退化，目前要靠強配及抽得內檔之助來維持競爭力，而周日跑正宗途程，配上贏馬拍檔韋達壓陣並抽得四檔，應是贏馬的好機會。
特約記者：文傑]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿馬場浮世繪——田泰安或捨有得威征日戰 (馬經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601475/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601475/]]></guid><description><![CDATA[      姚本輝日前正式通知田泰安，希望他能夠夥拍「有得威」角逐下月一日在日本中山競馬場舉行的國際一級賽短途馬錦標，惟當日的沙田賽事，蔡約翰擬將「紅衣醒神」或「翩翩」其中一駒的帥印交予田泰安，角逐一千米三級賽慶典盃，田泰安一時間面對魚與熊掌之難。但由於田泰安和蔡約翰向來合作緊密，加上「紅衣醒神」和「翩翩」都有望入選十二月的香港短途錦標。因此，田泰安目前比較傾向當日留港披甲，但仍有待日內與蔡約翰和姚本輝研究，才作最後決定。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿馬場浮世繪——貝湯美今覆診照報周日賽 (馬經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601478/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601478/]]></guid><description><![CDATA[      摩廄主帥貝湯美前晚因為感染病毒而身體不適，未能在谷中揭幕戰披甲，昨晨仍未能操馬，不過仍如常入紙參加周日賽事。據悉貝湯美雖然缺席周三谷戰，但情況未至太嚴重，經過休息後已逐漸康復，今早就會再到診所覆診，若檢驗後一切無礙，周日便可以復出策騎。
  周日沙田十場賽事，貝湯美卜定五匹座騎，三匹來自摩廐，包括曾在上周日開鑼戰上於特首盃跑第四的「駿皇綵」，今仗增程跑千四米角逐廣東讓賽盃。兩匹外線座騎就來自葉廄，計為「軒轅齊飛」與「好客本色」。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿張氏理論——旺丁皆因優惠多 (馬經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601481/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/rac/601481/]]></guid><description><![CDATA[    　　開鑼日掛一號風球，但入場人數頗多，老張認為原因甚多，其中一個因素一定是有免費餐券於事前送出了，估計有三幾千人是因此入場的。原來於場外投注站早已派發了廿元餐券，雖不是完全免費，但只要消費三十元就可用這優惠，即十元可當作三十元用。由於馬場內飲食不太貴，每份食品是四五十元，即實際只消費二、三十元就夠。
　　原來於上季尾，馬會已推出不少優惠，有人可以於中環酒吧區免費取得啤酒票，可於星期三跑馬場夜賽之公眾席換取啤酒，老張也因此得益。此外也有一天是懷舊日，可用廿元購指定懷舊食品如咖喱牛腩飯，而這原價是四十八元的。總之現時馬會為了吸引人入場，是無所不用其極，接近是自貶身價，這令老馬迷心淡了。因為於七八十年代入馬場是身份象徵，尤其是會員席，馬牌要四十元且要會員簽名，而每位會員只限四馬牌，大賽更是兩個，但仍是滿座，反而到今天要免費優惠求人數多交數。
張福元]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿吳宇森抵威尼斯谷《追捕》  彭妮露拖老公走兩場「放閃」 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601484/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601484/]]></guid><description><![CDATA[        今年威尼斯電影節繼佐治古尼、麥迪文和珍妮花羅倫絲分別帶同另一半齊齊谷戲後，前日輪到43歲西班牙「性感女神」彭妮露古絲，拖着老公謝菲亞巴登「放閃」，連環恩愛亮相宣傳夫妻檔合作新戲《Loving Pablo》甚風騷！本報記者
    西班牙影帝謝菲亞巴登（Javier Bardem）日前在威尼斯影展，與珍妮花羅倫絲（Jennifer Lawrence）等演員，出席戴倫艾朗夫斯基執導新作《媽媽！》首映禮後，前日再次踏上威尼斯的紅地氈，這次就是偕同靚妻、「性感女神」彭妮露古絲（Penelope Cruz）齊齊出席兩夫妻合作的新片《Loving Pablo》首映禮。
　　彭妮露穿上低胸白色羽毛裙性感登場，似不經意地擺出露一腿甫士更添艷光，性感度爆燈，拖着老公的她艷壓全場甚風騷。兩夫妻在另一傳媒拍照環節亦恩愛登場，為新戲「放閃」造勢，彭妮露亦是低V上陣，風騷任影。
　　香港名導吳宇森新作、福山雅治、張涵予、河智苑等主演的《追捕》，將在威尼斯影展登場，將帶領台前幕後出席首映的吳宇森，昨日被攝得已和太太抵達當地。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿基燮@U-KISS 拍MV燒傷報平安 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601487/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601487/]]></guid><description><![CDATA[    　　　韓國男團U-KISS前日在仁川市拍攝新歌MV，期間26歲成員基燮手上的特效煙霧彈突然爆炸，煙火直射其頭部，U-KISS所屬的公司事發後透露：「基燮拍MV遇到爆炸意外致二度燒傷，主要傷及面部及手部，已立即送院治療。」並發放基燮身在醫院的照片。
　　事發時的照片隨即曝光，可見爆炸一刻基燮的面部被煙霧包圍，他隨即痛到掩面蹲下。其公司發言人昨稱，基燮已回家休養，但每天要回醫院檢查，基燮亦透過公司報平安，讓Fans擔心令他感到不好意思。
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿開騷必唱《唐山大兄》鄭錦昌難忘打李小龍 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601490/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601490/]]></guid><description><![CDATA[        75歲鄭錦昌最近舉行《粵曲王子鄭錦昌告別演唱會》，每場都大唱大家耳熟能詳的《唐山大兄》，他憶述當年首度跟李小龍見面時，對方竟要求他打其肚腩，令他嚇了一大跳。
昌哥今次在港4個地方巡迴開騷6場，更唱足兩個半鐘，共20多首歌，以答謝一班已上年紀的歌迷多年來支持。13歲入行的昌哥，談到演唱超過50年的難忘事，原來跟開騷必唱的首本名曲《唐山大兄》有關，「當年我唱咗呢首歌後上《歡樂今宵》，咁啱李小龍又喺度，佢問人邊個靚仔唱呢首歌，我幾驚呀！後尾佢見到我，仲叫我打佢個肚腩，我當時唔識得反應咪照打，真係畀佢嚇咗一跳㗎！佢係想話畀我聽佢好打得，其實佢為人好好嘅。」完成演唱會後，昌哥預計退休生活可能更忙，「我啲朋友世界各地都有，佢哋成日叫我去探佢哋順便留低住吓，以往可以用工作做藉口，但O依家唔推得啦！嚟緊應該會周圍去旅行住吓，可能仲忙過O依家㗎！」
採訪：杜淑霞]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿千語玩同居呻少見林峯  (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601493/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601493/]]></guid><description><![CDATA[      吳千語昨到會展出席一鐘錶品牌發佈會，她透露早前與謝霆鋒齊到雲南香格里拉拍攝飲食節目《鋒味地圖》，兩人在當地尋找美食，不過很可惜未能品嚐霆鋒的手勢。千語說香格里拉位於海拔3000多米，風景很美，幸好未有出現高山反應。問到會否和男友林峯一起去香格里拉旅行？她笑言去過一次就可以，而且到當地的交通很轉折，日後再和男友到有山有水的地方旅行。
  談到早前有傳兩人同居試婚，千語否認試婚，但承認現在算半同居的狀態，她說：「我哋都好忙，佢10月返香港，我又要到內地工作，一年少過五分一時間見面，比一般情侶少好多。」]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿為做好生意努力進修 唐貝欣畢業攞「班花獎」勁搞笑 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601496/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601496/]]></guid><description><![CDATA[        寇鴻萍細女唐貝欣（Fiona）自14年在英國牛津大學碩士畢業返港後，翌年開始幫媽媽打理護膚品牌Isa Workshop的生意。由於媽咪從事保險業，胞姊唐貝詩（Lydia）又專注拍戲，故現時生意由她打骰。為了做得更好，去年她修讀長江商學院的課程，希望學以致用，並努力將品牌帶到內地巿場。早前她在北京行完畢業禮，她稱當晚每個同學都有獎，但她竟然攞到「我是班花獎」，意外又搞笑！
寇鴻萍從事保險業多年，因她有修讀長江商學院的課程，便鼓勵Fiona一齊讀。Fiona覺得可以增廣見聞，又能應用在生意上，去年便開始修讀「高層管理教育證書」課程，並分別在北京、上海、深圳和美國上堂。早前更去了美國西點軍校和美國耶魯大學上課，前者學野外定向，然後分組比賽，後者就講解未來內地巿場的發展趨勢。
考慮讀營養學
  讀咗一年，早前終於畢業了，她坦言：「其實完成呢個課程唔太難，考試都係分組做Project，不過我最開心係認識到一班內地嘅同學，嚟緊睇吓有冇機會合作。」她稱現時努力把品牌帶到內地，並說：「我哋啱啱開咗淘寶，有啲產品已經有得賣，但因為個System都幾複雜，所以仲係摸索階段，希望可以盡快將所有產品上架。」問她現時打理生意忙嗎？她續說：「都OK嘅，有時都要OT，但自己生意無計。」未來有機會她仲想讀營養學增值自己，非常好學。
撰文：李佩儀 ]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿釗峰帶童年合照撐場 李克勤學李玟扭「電臀」 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601499/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601499/]]></guid><description><![CDATA[        《李克勤慶祝成立三十週年演唱會》前晚舉行第4場，除有好友宣萱和陳貝兒捧場，表演嘉賓亦打孖上，分別有C AllStar和李玟（CoCo）。為個唱自我挑戰狂舞的克勤更破天荒跟CoCo學扭「電臀」兼大拋媚眼，令全場爆笑！
    當晚C AllStar四子率先登場，並與克勤合唱《天梯》，釗峰還帶了兒時與克勤合照到場，笑指「克勤哥哥」樣無變。克勤再介紹嘉賓時說：「我一直以來都係有點自信兼帶點自負嘅人，自覺唱歌幾好，否則都唔夠薑參加《蒙面歌王》和《我是歌手》這些歌唱節目，事關好似着住件球衣代表香港一樣，但最後都輸咗畀一個去過奧斯卡的人，亦很少有女歌手令我甘拜下風！」CoCo現身後克勤續說：「老老實實，如果輸畀第二個條氣就唔順，但係你就無法！」CoCo就回應，「無所謂，你早已是所有人心目中的歌王。」CoCo還指兩個家姐參選港姐正與克勤太太盧淑儀同屆，她跟盧淑儀也是好友，克勤就笑指，「我老婆話你唔止唱歌好，跳舞都好好，仲叫我學，就係你好勁嘅『電臀』！」說罷即與CoCo勁扭，還激罕拋出誘惑眼神，CoCo笑住叫他望向太太，又讚克勤有潛質。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿入行40年 拍戲無要求 77歲吳耀漢：我好快係「二打六」 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601502/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601502/]]></guid><description><![CDATA[        資深演員吳耀漢(Richard)，早前為錢小豪投資的電影《生化藥屍》助陣演出，飾演藥王鎮名醫「莫天師」，他為了醫治身患絕症的愛女，研製出神奇的長生藥。雖然搵Uncle Richard做配角似大才小用，但角色相當重要，有助帶動該片的起承轉合。現年77歲的吳耀漢從來冇似老賣老，深受後輩尊重，加上有股霸氣，嚇得監製鄭敬基戰戰兢兢呢。對此，Uncle Richard隨和地笑說：「我都就快變二打六啦，仲有乜資格要求呀！最多咪提出演員嘅基本需要」他又首度自爆2010年和劉德華拍徐克電影《狄仁傑之通天帝國》的不快感受。
七十年代中入行拍戲的吳耀漢，娶了個英籍妻Susan，兒子吳嘉龍早年入行。活躍影壇嘅佢，早年回英國居住，自10年又返港定居。做咗大半世人，Uncle Richard事無不可對人言，就算天王都假，唔需要去隱瞞事實。他坦白道：「拍《生化藥屍》期間我只係要求過劇組需要一把風扇，因為外景場地熱到死。好彩佢哋(劇組)做事好有效率，風扇好快就送到。好似拍《狄仁傑》時，行3個鐘頭去到個洞穴度取景，劇組都租來臨時廁所，只要係做到嘅事，點解製片部唔做呢？」
待遇不同  默默接受
  二千年前，Uncle Richard影視兩邊踩又多產，主持電視節目《點只咁簡單》和《吳耀漢攪攪震》勁紅，又密集式狂拍電影吸金，亦做過唔少電影男主角，他無奈道：「我唔敢話自己o依家係二打六，但發覺好快係。拍《狄仁傑》時，劇組喺外國運來有牀、有廁所、有廚房嘅豪華旅行車畀劉德華休息，我呢啲二打六梗係冇資格享用。我以為同劉德華合作過幾部戲係朋友，但佢都冇邀請我上去使用，我梗係冇同華仔提出要開心share啦，反正製片部都冇呢個安排，咁當然個心有梗住，咪正好啟發到我要好好去接受現實囉。現階段唔再係幾十年前風光時候，要離開過去嘅身份望，好多嘢唔接受到默默要去接受喇。好彩片場度個個都仲係好尊重我，個個吳老師前吳老師後，呢行我賺返嚟嘅係思想同態度。」　　　
採訪：方騫平  
場地：隆堡麗景酒店
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿做節目同時幫手求姻緣 莊思敏多謝阿Bob嘅熱心 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601505/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601505/]]></guid><description><![CDATA[        莊思敏（Jacquelin）早前與妹妹莊思明（Lisa）、林盛斌（Bob）和河國榮齊到日本京都，拍攝由李居明師傅主持的新節目《潮爆開運王》。由於Jacquelin是第一次去，她覺得當地文化色彩濃厚，景色靚，日本料理又好食。除了開心認識到日本著名演員千葉真一，最搞笑是每逢去到廟宇，阿Bob都幫她問廟祝點求姻緣，搞到個個都以為阿Bob係佢阿哥。
    這節目會以電影的手法來拍攝，深入探索一些傳統節日和習俗。今次李師傅除了邀請Jacquelin、Lisa、阿Bob和河國榮擔任嘉賓外，還有當年演出電影《風雲》「雄霸」一角的千葉真一，Lisa坦言：「因為個節目會講日本傳統節日，所以師傅就請咗佢嚟。」Jacquelin續說：「佢做過好多武士嘅角色，咁啱有間廟嘅傳說係講武士會去拜，千葉真一好似導遊咁介紹間廟畀我哋認識，佢話以前啲武士去打仗前都會喺度拜一拜，希望一切順利。」由於千葉真一現時仍有拍電影，她覺得他既是個資深演員、又有型，有機會都希望可以合作。
求咗四間廟仍未有拖拍
　　因為Jacquelin已有幾年無拍拖，故大家都好緊張她的姻緣，她笑言：「每去到一間廟，聽到啲咩傳說對姻緣有幫助，大家都會齊心合力幫我完成嗰件事，而阿Bob會第一時間幫我問廟祝點救姻緣，又喺我隔籬不停講我應該點做，搞到好多人都以為佢係我阿哥。」Jacquelin坦言求了四間廟，但暫時都未有拖拍，她稱感情事順其自然，現時還是以事業為重。
撰文：李佩儀]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿廚藝祖藍由彈變讚 李亞男開頻道分享心得 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601508/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601508/]]></guid><description><![CDATA[        靚太李亞男自從15年下嫁王祖藍後，原來密密為老公作出改變，婚前本是「地獄廚神」的她，近年竟鑽研出一手好廚藝。不過，回憶這段慘痛經歷，原來她曾經為煮一餐好餸O氹祖藍開心搞到喊，又試過被食慣好嘢的老公當面投訴，所以她決定開頻道，同大家分享由「地獄」走出來的經驗，齊齊享受入廚樂趣。
亞男直言單身時，雖然媽咪有提她要識煮番兩味，但始終冇扚起心肝學，直到跟祖藍拍拖，「我知佢好鍾意食住家飯，尤其係飲湯，於是咪試吓整囉！有次我用現成雞精湯包，再加啲瓜落去滾湯，我以為啲瓜係親手切就係自己整，祖藍雖然飲晒，但猛話好鹹要飲水，又同我解釋唔係咁樣整，搞到我太失望喺度爆喊。」
老公向朋友晒命
　　婚前未見成績，亞男婚後除跟媽咪學整上海菜，又跟奶奶學煲老公至愛的靚湯，直到年前跟祖藍搬出來住後，她更積極做個入得廚房的好老婆，「我會去睇書，又會上網睇片搵資料，依家成日行街巿同超巿搵食材，食飯都會研究人哋啲煮法㗎！」努力進修有回報，亞男年前開始有成果，「老公會成日叫朋友返嚟屋企食飯，仲會同佢哋講呢個餸、湯OK㗎！又或者會話我同老婆去餐廳食過一次咋！佢返嚟就識整啦！大家試吓啦！」嘩！擺明向朋友晒命啦！亞男笑言：「祖藍同我講『我終於發掘到你嘅才華啦！」既然煮得好，當然要同大家分享下，於是亞男決定利用社交平台，「我打算開個頻道，千祈唔好話教，大把人叻過我，我只係想同大家分享吓入廚嘅心得同趣事咁啫！」
採訪：杜淑霞 髮型：Roy Chow@LOOKS Hair Design Salon]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿抵美國專心備戰  Celine下周出擊《一叮》準決賽 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601511/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601511/]]></guid><description><![CDATA[        9歲「小巨肺」譚芷昀（Celine）參加美國才藝真人騷《全美一叮》後，儘管遭網民狠批成為爸爸譚順生的「搖錢樹」，Celine的「錢」途傳言亦陸續有來，昨有報道指Celine獲邀以港幣600萬歌酬，到美國拉斯維加斯與偶像Celine Dion同台演出除夕騷！本報記者
    譚芷昀（Celine）日前飛抵美國，準備出戰真人騷《全美一叮》於當地時間下周二舉行的準決賽。
　　Celine忙於備戰之際，昨有報道指她成為不少登台騷主辦商目標，但她仍要參加《一叮》賽事，接洽演出需經節目製作組同意。據悉，有主辦商開出港幣600萬歌酬，重金邀Celine到拉斯維加斯與偶像Celine Dion同台演出除夕騷，但Celine經理人公司在報道中否認接除夕騷，指她目前要專心比賽。
　　另外，有指Celine於《一叮》準決賽上或有機會唱經典金曲《I Will Always Love You》或《Unchained Melody》，不過最終參賽歌仍由節目製作組決定。至於首5名入圍決賽單位已於香港時間昨晨公佈，其中12歲腹語少女Darci Lynne於準決賽的演出，更獲評判一致讚好，若Celine成功晉級決賽的話，對方將成為其勁敵！]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿加讚圓圓恩愛少鬧交 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601514/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601514/]]></guid><description><![CDATA[    　　「玩具大王」蔡志明女兒蔡加怡的丈夫陳漢驄投資八位數（千萬元計），推出包含獨創雙人直播玩法的手機應用程式8attle，昨日舉行發佈會，蔡加讚與太太汪圓圓、蔡加敏等齊亦有到場支持。
　　加讚說曾試玩該程式，設議題與對方討論，覺得玩法得意，笑言可嘗試玩鬧交，但現實中與圓圓甚少鬧交，圓圓亦稱不懂鬧交，兩夫婦會互相禮讓，他們前日為女兒Celine舉行3歲生日會，圓圓說Celine像爸爸喜歡駕車，故送了林寶堅尼玩具車做生日禮物。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿泳兒擘髀跳舞勁誘人 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601517/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601517/]]></guid><description><![CDATA[    　　泳兒和羅力威前晚於九展舉行音樂會，泳兒當晚換了多套靚衫，最性感莫過於穿上一襲性感閃石靚裙，盡展美好身段，還配合又唱又跳《擋不住的風情》及《烈女》，其間扭腰、擘髀跳椅子舞，極盡性感撩人。泳兒完騷指舞衣價值十萬元，羅力威就笑指泳兒太性感，又怕生眼挑針所以不敢望她！另外，羅力威幾年前已向雨僑成功求婚，兩人亦會上婚前輔導班，但未有具體婚期。 ]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿表情王 街頭做戲？ 王君馨 超肉緊皺眉吹水 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601520/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601520/]]></guid><description><![CDATA[        近排首度做女一、擔正拍新劇《是咁的，法官閣下》嘅人妻王君馨（Grace），日前下午，佢與主內姊妹李彩華（Rain）和殿堂級美容達人明明姐（鄭明明）喺銅鑼灣Gathering。其後「散場」三女繼續企街吹吹水，見鬼妹仔性格嘅Grace表情寧舍誇張，不時皺眉、郁晒手肉緊講嘢。「表情王」話咁易搶晒Fo，搞到身旁嘅李彩華輪為配角陪笑咋！
做咗人妻都無收起性感嘅王君馨，上周以超sexy開胸裙亮相，豪晒索爆驕人身材，佢話事前無畀老公過目，亦唔使事前批准！着衫有自由，拍戲呢？點都要同honey講聲啩，Grace自爆喺新劇《是咁的，法官閣下》中會周旋於關禮傑和黃智賢兩男之間，仲自爆跟兩男有親熱戲，已先向老公「備案」。
搵李彩華飲嘢
　　日前下午5時許，王君馨、李彩華明明姐和其外傭喺銅鑼灣利園門口吹水。三女似係gathering完後，臨走再傾幾句。企中間嘅人妻Grace，白衫束腰加短褲、黑超架頭，晒大髀仔青春打扮。三女笑笑口愈傾愈興奮，其間鬼妹仔Grace表情好誇張，講句嘢個嘴都擘到鬼咁大，十足血盆大口，而且皺晒眉，簡直好似做緊戲咁囉！Grace車輪咀肉緊「開talk show」後，明明姐就向兩位後生女問路，之後李彩華手指指引路，明明姐就和外傭先走。剩下兩個後生女做咩好？Grace咪捉好友Rain落商場地庫飲杯嘢hea吓，輪到阿Rain猛呻，吹足個半鐘才離開。
採訪：梁志明]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿不滿部份網民刻薄留言 雷莊𠒇無懼與澳門小姐比較 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601523/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601523/]]></guid><description><![CDATA[    《2017香港小姐競選》日前塵埃落定，惟出爐港姐冠軍雷莊𠒇屢遭網民狠批貌醜，有人更把雷與應屆國際小姐的澳門代表麥嘉欣比較，指後者較省鏡；雷莊𠒇昨出席領獎活動時坦言，不介意和麥比較，但指部份網民的留言「刻薄好衰」。
出爐港姐冠軍雷莊𠒇、亞軍何依婷、季軍黃瑋琦昨出席港姐領獎活動，同場的還有去屆港姐冠軍馮盈盈。講到雷莊𠒇自當選後一直備受非議，有網民前日更把雷莊𠒇與應屆國際小姐的澳門代表麥嘉欣比較，讚後者更靚及有氣質；雷莊𠒇昨直言不介意被網民比較，不過她表示有網民留言「我希望你一家人可以死」令她大感對方「刻薄好衰」，慶幸家人知她堅強沒擔心。
  馮盈盈則繼前晚在社交網貼出與麥明詩及雷莊𠒇的「三代港姐冠軍同堂」合照後，昨於活動上亦以「風雨過後會天晴」鼓勵雷。對於曾志偉指今年港姐決賽變成big big channel的宣傳工具，馮盈盈就認為無線重點推介新的官方平台很正常。
  另外，大熱倒灶的伍樂怡昨亦於社交平台表示：「賽果讓我感到意外，但我也明白自己的不足。」她續謂雖有不開心，但未對自己失望，亦衷心感謝認同和支持她的人。
本報記者]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿周杰拒認強行舌吻 心如：品行在人心 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601526/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601526/]]></guid><description><![CDATA[      林心如、趙薇主演98年首播的內地劇《還珠格格》爆紅，心如04年在台灣節目《康熙來了》，被小S（徐熙娣）問到與劇中的「爾康」周杰拍吻戲有否舌吻？心如未有開名，但稱當時緊閉雙唇擋住。周杰前晚於社交網貼長文否認當年有強行舌吻，「當初如果我真的強行舌吻某人，她為何不在當場提出抗議……為何多年以後在她們省的綜藝節目中爆料？」又指有人「詆毁大陸人」。
  雖然周杰被部份網民指有炒作之嫌，但心如的工作室社交網前晚深夜，貼出心如以中國廣播電視協會演員委員會理事身份，於12年就釣魚島事件聯署發表支持國家維護領土完整的聲明，並留言「品行自在人心，多說無益」。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿孭心愛小背囊行超市 梁朝偉買Parma Ham送酒 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601529/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601529/]]></guid><description><![CDATA[        本月中，梁朝偉將同郭富城合作拍攝翁子光執導的《全球通緝令》，飾演藍剛嘅佢要長留內地，所以喺拍攝前嘅空檔爭取時間好好享受，例如睇住戲歎最愛嘅紅酒，咁飲酒當然要有啲嘢咬吓先過癮，例如Parma Ham，同紅酒完全是絕配，朝偉BB真識歎。
    日前下午，一貫隱身孖寶包括Cap帽同口罩隨身嘅梁朝偉又單拖去ifc超市買嘢，（提提朝偉迷，佢真係好鍾意去ifc超市，想撞佢知點做啦。）孭住曝光率好高嘅粉藍色小背囊嘅佢主力睇火腿、肉腸，雖知道有好多種類，鹹度濃度都分好多等級，見飲開Wine嘅佢睇成份同簡介睇咗好耐，最終買到心頭好。
真係好靚仔
　　排隊埋單畀錢之際，無嘢做嘅朝偉周圍望，發現被鏡頭影住愕一愕然後就無理會，見無拎環保袋嘅佢碌卡找數，再拎住一大袋「好西」行去停車場，一上車即除低隱身孖寶，無遮無掩嘅朝偉真係好靚仔。
採訪︰張詠森]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿恩愛真人騷  陳子聰病瘉Fit爆  何超儀偕「靚夫」甜蜜鬥畫功  (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601532/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601532/]]></guid><description><![CDATA[        44歲嘅賭王女婿陳子聰，去年8月曾因肝腸重病入院，前後接受了兩次手術後大步檻過，加上喺愛妻何超儀停工悉心照顧下，康復神速。結婚將近14年嘅二人患難更見真情！日前傍晚，恩愛夫婦連體行中環ifc，shopping過後二人童心未泯坐低甜蜜鬥畫功。回復靚仔樣嘅子聰全程笑晒口陪妻畫畫、影相。半小時煙韌真人騷中，雙方眼中只有對方，wow！甜到惹蟻O架！採訪 : 張詠森
    去年因肝腸病入院嘅陳子聰，眨吓眼出院近一年。子聰由暴瘦甩髮，快速進展到長肉增髮，康復不少，連其妻都不禁甜笑大讚丈夫「o依家好靚仔，身形fit番晒！」仲有意幫honey復出接jobO添。
  雨過天青，超儀安樂晒亦已復工推新歌。日前傍晚，超儀夫婦去ifc shopping。長衫短褲嘅子聰回復昔日健碩身材，man爆現身。佢戴上漁夫帽、留咗一撮小鬍子，俊臉返晒嚟！二人先去法國經典香薰品牌Diptyque買咗兩袋香薰、身體護理及護膚產品等。途經商場中庭，見有個畫畫活動，即童心未泯憑單據免費入去玩餐飽。兩人每人先揀選兩副圖畫，分別有三角大廈、巴士和UFO，然後坐低以粉彩填上顏色。
丈夫愛Rock版
  本身玩開音樂嘅超儀夫婦充滿藝術感兼有無限創意。玩band嘅子聰興奮畫張rock版飛碟和火焰巴士；超儀就偏愛用橙色，畫咗個菠蘿UFO和哈囉喂橙色帽。兩夫婦一邊畫，一邊問對方意見，又會互相展示作品。畫得好快嘅子聰不時露出得戚樣向愛妻晒圖，幸福鬥氣都甜過人。最後，二人去掃描畫作，畫作便喺屏幕上出現。兩夫婦即去尋找自己嘅大作，互影一番。人妻影相留念後又輕輕拍打屏幕，令畫中圖案「動起來」，玩得好過癮，才滿足離開。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿紅裙襲北京 (娛樂)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601535/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/ent/601535/]]></guid><description><![CDATA[      日前，超儀以亮麗紅裙現身北京，為一壹傳媒集團舉辦的IP版權銀行創立大會站台。發佈會公佈初期片單，包括徐克執導的《神雕俠侶》三部曲、倪匡代表作《衛斯理傳奇》等，將改編成劇集或電影。超儀表示對金庸和倪匡的作品情有獨鍾，未來將會共同參與投資相關影視項目，亦是由她創辦的825電影公司，進軍內地的重要一環。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿不滿撤銷「追夢者」計劃   美15州檢察官控特朗普  (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601538/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601538/]]></guid><description><![CDATA[        美國總統特朗普決定撤銷前總統奧巴馬頒佈的童年入境者暫緩遣返計劃，約八十萬名追夢者面臨遣返原居地，有關決定惹來猛烈抨擊，美國其中十五個州份、首都華盛頓特區檢察總長入稟紐約聯邦法院，質疑特朗普基於個人偏見作出草率決定，尋求保留追夢者計劃。
   康湼狄格、伊利諾、艾奧瓦、麻薩諸塞、新墨西哥、北卡羅來納、俄勒岡等十五個民主黨執政州份州檢察總長，聯合華盛頓特區檢察總長入稟法院紐約布魯克林聯邦法院，訴訟由華盛頓州檢察總長佛格森提出，他形容特朗普的決定殘忍、不人道，撤銷追夢者計劃不但令國家步入黑暗時代，且違反憲法內保護不受任意處罰的正當法律程序權利。
　　他稱，追夢者依法行事，工作努力且繳納稅款，而美國是他們唯一家鄉，他們亦樂意繼續貢獻國家。
　　紐約州總檢察長施奈德曼質疑，特朗普基於個人對墨西哥偏見而決定撤銷計劃，並稱撤銷計劃將嚴重影響紐約經濟。
　　奧巴馬在二○一二年以行政命令方式推出追夢者計劃，容許約八十萬名童年時隨父母非法入境美國年輕人，每兩年延續簽證一次，合法在美國工作或求學，暫時毋須遣返。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿加勒比海釀九死　艾爾瑪料周末襲佛州 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601541/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601541/]]></guid><description><![CDATA[    　　有記錄以來最強大西洋風暴、五級颶風艾爾瑪橫掃加勒比海多個島嶼後，造成最少九人死亡後，繼續迫近美國東岸，當局預計艾爾瑪周日下午登陸佛羅里達州邁阿密，佛州七十六個縣已進入緊急狀態，居民亦加緊張羅不同物資應對颶風。
　　時速高達二百九十五公里的艾爾瑪橫掃加勒比海，狂風暴雨為美屬波多黎各、法屬和荷屬聖馬丁島、巴布達島等地帶來嚴重破壞，大量房屋及通訊設施損毀、道路水浸、電力供應中斷，部份島嶼災情慘不忍睹，單是聖馬丁島已有最少九人死亡。
　　當局預計艾爾瑪周日下午登陸佛羅里達州邁阿密，總統特朗普明言對災情並不樂觀，會保持高度警覺應付災情。佛州七十六個縣已進入緊急狀態，州長斯科特已調動一百名國民警衞軍、七千名警員戒備，隨時投入救援工作；居民亦加緊張羅食水、食物不同物資，油站亦出現等候入油的車龍。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿南韓完成薩德系統部署 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601544/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601544/]]></guid><description><![CDATA[    　　北韓第六次核試加劇朝鮮半島緊張氣氛，韓國政府日前批准美軍在當地部署剩餘四套薩德防禦系統後，四輛發射車昨凌晨駛入星洲郡基地時，數百名反對民眾在基地外示威，企圖阻止發射車行駛，期間示威者與在場戒備警員發生衝突，造成數十人受傷，發射車最終亦駛入基地完成部署，美軍稍後會先啟動六輛發射車、火控雷達、作戰指揮站供電系統，令反導系統早日投入使用。而大批北韓民眾周三在平壤參加集會遊行，慶祝成功氫彈試驗。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿法搗炸彈製造工場拘兩人 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601547/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601547/]]></guid><description><![CDATA[    　　法國警方採取反恐行動，在巴黎搗破一個懷疑製造炸彈工場，拘捕兩名疑犯。警方表示周三接獲一名裝修工人舉報，表示在巴黎南郊猶太城一個空置單位內，發現可疑化學品等疑似炸彈原料。警員接報到場破門入屋，單位內空無一人，警方檢獲逾百克可製造TATP炸彈的化合物三過氧化三丙酮酸、電線、焊槍、氣體罐等，並發現以阿拉伯文字書寫的紙張。警方其後在市內截查一輛小型貨車，拘捕車上兩名男子。事發後，警方封鎖街道調查蒐證，反恐部門亦展開調查。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿谷歌提升街景鏡頭質素  Google's Street View cameras get quality boost (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601550/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601550/]]></guid><description><![CDATA[    　　Google has redesigned its Street View camera system so that it can take clearer images .　BBC
　　谷歌已重新設計其街景鏡頭系統，以便能夠拍攝更清晰的影像。　英國廣播公司
]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿飛行電單車接受預訂  40萬有得玩 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601553/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601553/]]></guid><description><![CDATA[        ]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿標奇立異  剪個金仔髮型 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601556/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601556/]]></guid><description><![CDATA[    　　北韓領袖金正恩的髮型，不時淪為外國網民揶揄目標。塞爾維亞一名青年早前光顧當地一間髮型屋，要求髮型師替他剪金正恩髮型，髮型師手起刀落，利用剃刀在其頭上剪出一幅金正恩畫像。
　　原來該名髮型師擅長將客人的頭皮頭髮變成畫布顏料，利用剃刀充當畫筆創作不同名人畫像。髮型師更將自己剪髮過程上載社交網站，吸引逾十三萬人點擊讚好。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿空巴滑翔機  飛至15公里高空破紀錄 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601559/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601559/]]></guid><description><![CDATA[    　　空中巴士製造的滑翔機Perlan 2號，日前飛上十五公里高空，刷新無引擎飛機最高飛行高度世界紀錄。Perlan 2號周日從阿根廷在埃爾卡拉法特升空，乘着安第斯山脈每年八、九月間短暫出現，可達到同溫層的上升氣流，在無引擎推升下攀升上十五公里高空，打破Perlan 1號創造的紀錄。據悉，該飛機經過特殊設計，它乘氣流可攀升至九萬呎高空，兩名機師亦毋須穿着壓力衣。空中巴士希望Perlan滑翔機將來可飛上九萬呎高空，打破所有飛機飛行最高海拔世界紀錄。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿喬治小王子返學  凱特害喜未能陪伴 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601562/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601562/]]></guid><description><![CDATA[    　　四歲大的英國皇位第三承繼人喬治王子昨日正式上學，雖然劍橋公爵夫人凱特一希望在兒子開學日，與丈夫威廉王子親自送兒子上學，但懷有第三胎的她因嚴重害喜，終未能如願，結果由威廉王子化身「帶子雄狼」，獨自送長子到倫敦南部托馬斯巴特希學校上課。身穿藍色V領套頭冷衫、短褲、長襪、黑鞋的喬治王子亦沒有表現失落，下車後緊緊牽着父親的手步入校園，而威廉王子則和老師有說笑。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿西班牙靈媒  非已故畫家達利私生女 (國際)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601565/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/wo/601565/]]></guid><description><![CDATA[    　　西班牙占卜師阿貝爾，自稱是已故超現實藝術大師達利私生女，法院早前下令開棺抽取達利基因樣本，與阿貝爾進行親子鑑定。達利基金會周三表示，測試結果顯示阿貝爾並非達利親生女兒，基金會對結果不感意外，並高興這宗荒謬假爭議終可畫上句號。
　　達利與妻子賈拉一生膝下無子，達利一九八九年辭世時，將全數遺產、數百幅畫作捐贈西班牙政府。達利基金會表示，截至去年底，該筆遺產總值已接近四億歐羅（約三十七億四千一百萬港元）。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿台灣快餐店「綠薯條」  被揭含龍葵鹼毒素 (中國)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601568/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601568/]]></guid><description><![CDATA[        台灣多間連鎖快餐店近日相繼發現部份炸薯條呈現綠色，疑似含植物發芽時自我產生、對抗感染的有毒成份龍葵鹼。衞生福利部表示，馬鈴薯變色有違食物衞生標準，各縣市衞生局將優先針對上游供應商展開稽查。本報記者
    台灣網民近日發現，多間連鎖快餐店出售的炸薯條、炸薯角，部份呈現綠色。
  衞福部食品藥物管理署食品組簡任技正鄭維智表示，馬鈴薯發綠是正常現象，綠色可能來自龍葵鹼，該物質是植物發芽時，對抗感染、自我保護而產生的的生物鹼，防止動物塊莖被吃掉。
針對供應商展開稽查
　　他指，若吸取過高濃度龍葵鹼，可能感到味覺變苦，且出現灼熱、嘔吐、腹瀉等徵狀，甚至出現血壓偏低、心跳偏慢、呼吸變快、肌肉絞痛、流涎、溶血等情況。中毒病徵一般在食用二至二十四小時後出現，腹瀉可能持續三至六天。
　　鄭又表示，據台北、台南兩市衞生局稽查結果顯示，薯條樣本的龍葵鹼濃度介乎三十四至六十四ppm，未有超過當地法律規定的二百ppm上限；各縣市地方政府衞生局會依規劃展開稽查，先巡查上游供應商。
　　依據《一般食品衞生標準》，一般食物若不能保持原有良好風味與色澤，且限期未改正，可罰款三萬元至三百萬元新台幣（約七千八百一十至七十八萬一千元）。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿迷信民眾摸霍去病石碑求祛病 (中國)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601571/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601571/]]></guid><description><![CDATA[    　　霍去病是西漢抗匈奴名將，蘭州一座霍去病像竟成為民眾膜拜對象，原因並非民眾崇拜其事跡，而是當地流傳只要摸雕像下石碑「去病」兩字，可以祛病消災，結果每日吸引逾千人排隊輪候摸石碑。
　　甘肅省蘭州市五泉山相傳是，漢武帝元狩三年，霍去病西征時駐兵地，故五泉山公園內設有一座霍去病雕像。該雕像已成為當地著名景點，每日有近千名遊客、市民排隊輪條摸雕像下石碑「去病」兩字。
　　據悉，雕像「去病」兩字可以祛病消災傳說，數年前轉始流傳，但傳說源頭不明。有網民表示，每日有近千觸摸石碑肯定不衞生，亦有人揶揄有關行為，笑言想美白女士應去摸李白石碑，因為他字太白。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿郭文貴向美申請政治庇護 (中國)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601574/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601574/]]></guid><description><![CDATA[    　　國際刑警紅色通緝犯、內地富豪郭文貴，其留美簽證限期下月屆滿。其代表律師拉格蘭德透露，郭文貴周三已向美國移民局申請政治庇護，郭擔心中國政府會因為其政治言論，採取行動傷害他，或將他送回國，故尋求美方庇護；拉格蘭德又稱，中國政府任何指控均有政治動機，故不能成為美國拒絕庇護的理由。他揚言，即使移民局拒絕申請，在長逾十年訴訟過程中，郭將受到美國政府保護。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿林全卸任讚揚接任人賴清德 (中國)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601577/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601577/]]></guid><description><![CDATA[    　　台灣行政院長林全昨上午主持最後一次行政院院會，率領全體內閣總辭，院長一職今天由台南市前市長賴清德接任。林全與全體閣員、行政院工作人員在院外合照，他感謝行政院上下一直默默努力，並讚揚接任人賴清德是一個非常認真、溫暖的領導人，相信對方工作表現較自己更佳。他表示，離開政府後會規劃退休生活。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿男子網上誇大火災被捕 (中國)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601580/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/chi/601580/]]></guid><description><![CDATA[    　　周三內地網上流傳一段上海虹橋機場周邊高架道路濃煙滾滾短片，上載者聲稱是虹橋機場有飛機墜毀，導致濃煙沖天。上海網警調查後發現，所謂飛機墜毀冒煙，其實是周一滬渝高速鄰近一個蔬菜農副產品交易市場火災畫面。浦東警方事後拘捕一名三十二歲男子，對方承認為在轉發短片時加插「虹橋機場，飛機墜落」文字。警方最後處以該名男子行政拘留五日。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿尼馬候命支援麥巴比  聯合「聖」戰 (體育)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/spt/601583/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/spt/601583/]]></guid><description><![CDATA[        巴黎聖日耳門今夏轉會市場大灑金錢增強攻力，法甲開季四戰全勝狂轟十四球。該隊日前更迎來法國新星基利安麥巴比和尼馬合組鋒線，今晚聯賽客場再遇長年手下敗將梅斯，勢以一場漂亮勝仗，為下周二歐聯分組賽作客些路迪壯行色，讓球主客和讓兩球「客勝」照去馬。
（無線myTV Super頻道303周六凌晨2:45直播）
    今夏先後引入前鋒尼馬和基利安麥巴比，加上卡雲尼等世界級中前場，聖日耳門攻力大大提升。該隊上仗主場慨贈聖伊天三蛋，法甲開季四戰全勝入十四球只失兩球，表現無懈可擊。
  雖迪馬利亞今仗因傷倦勤，馬高華拉堤停賽，但仍有麥巴比周一已好好備戰今場處子戰，和尼馬雙劍合壁有力領軍延續勇勢。
PSG六戰梅斯全勝
　　梅斯上輪法甲作客0:1不敵卡昂宣告四輪全敗敬陪末席，合共失七球只入一球，今仗面對實力超群的聖日耳門難逃大敗。後者各戰線跟梅斯交手六連勝，勢以勝利迎接歐聯，故讓兩球「客勝」無問題。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿受制颶風  美股偏軟  下月談收水  歐羅升穿1.2 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601811/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601811/]]></guid><description><![CDATA[        美股周四好淡爭持，投資者對颶風艾爾瑪吹襲佛州和北韓威脅仍感到憂慮，截至今晨四時，杜指收報21784點，跌22點。另外，歐洲央行議息後未有提及收縮量寬買債計劃，但行長德拉吉警告，歐羅強勢為區內經濟造成陰霾，下月或會就是否部署收縮量寬作出決定。
    杜瓊斯工業平均指數收市報21784點，跌22點；納斯達克指數收市報6397點，升4點。滙控（005）美國預託證價格報74.16港元，較香港收市價升0.01港元；騰訊（700）美國預託證價格報323.37港元，較香港收市價升2.77港元。
首領失業救濟人數反彈
　　美國上周的首次申領失業援助人數報29.8萬人，較前周增加6.2萬人，為2012年11月以來最大單周升幅，數目並高於市場預期的24.5萬人。前周的持續申領失業援助人數報194萬人，減少5000人。
　　紐約10月期油價美市早段見每桶49美元，跌16美仙，相當於0.33%。倫敦現貨金價曾見每盎司1346.28美元，升12.09美元，相當於0.91%。
　　《華爾街日報》透露，美國總統特朗普可能不會提名其首席經濟顧問科恩，出任下一任聯儲局主席，主要是科恩強烈不滿特朗普在夏洛茨維爾暴力事件中的言論。另外，儲局公佈的褐皮書披露，於7月至8月中期間，美國經濟增長溫和，通脹壓力持續偏低。
歐羅強勢惹央行關注
　　歐洲央行周四議息後，一如市場預期，把基準再融資利率維持在零水平，緊急借貸利率和存款機制利率也分別維持在0.25厘和負0.4厘；每月買債規模維持在600億歐羅。歐央行會後聲明未有就收縮量寬（QE）規模的部署發出指引，反而重申一旦經濟環境惡化或通脹無法持續走上回升之路，該行在需要時將擴大買債金額或延長量寬期限。該行預測今年經濟增長為2.2%，比上次預測調增高0.3個百分點；未來兩年的增長預測維持不變。今年通脹預測維持在1.5%，未來兩年的預測則分別調低0.1個百分點。
　　央行行長德拉吉其後在記者會上說，近期歐羅波動是該行貨幣政策不明朗之源，歐央行需注視歐羅強勢對歐羅區中期物價的可能影響。對於有關部署收縮QE的決定，德拉吉表示難以定出確切日期，但多數會在10月作出決定。
　　歐羅匯價在歐央行議息後曾短暫受壓，惟其後升幅加快，歐羅美市早段報1.2009美元，升0.77%。
　　港股方面，恒指失守20天線，全日跌90點，收報27522點，成交額1004億元。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿美玩具反斗城恐破產 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601814/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601814/]]></guid><description><![CDATA[      美國玩具零售商玩具反斗城（Toys R Us）或申請破產保護，財經頻道CNBC昨日引述知情人士消息報道，玩具反斗城已聘請Kirkland & Ellis律師行擔任顧問，負責重組明年到期的4億美元債務，並可能申請破產保護令。報道指，該公司希望在關鍵的消費黃金檔期來臨前，給予其主要供應商例如美泰玩具（Mattel）和孩之寶（Hasbro）清晰訊號，顯示其正致力維持長期營運，以確保對方能繼續供貨。
　　Toys R Us於6月公佈的2017首財季錄得1.64億美元淨虧損，較去年同期的淨虧損1.26億美元進一步惡化，同店銷售亦按年下滑4.1%。該公司將於本月26日公佈新一季度業績。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿外儲連升七個月  人民幣突破6.5關  中間價六年最長升浪 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601817/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601817/]]></guid><description><![CDATA[        美匯疲弱，資金繼續追入人民幣避險，刺激人民幣昨日再創16個月新高，兌美元在岸價（CNY）、離岸價（CNH）齊破6.50關口，CNY最高見6.4880，全日升近400點。而CNH最高亦見6.4886。與人民幣升值同步，中國外匯儲備連續7個月回升。人民銀行最新公佈，8月外儲按月增加108億美元，總額至3.09萬億美元，增幅略遜預期。
    人民幣兌美元在岸價收報6.4972，較上日下午4時30分收報6.5246，大漲274點子。官方開出的中間價報6.5269，再走高42點子，續創去年5月18日以來最強。中間價已連升9日，累升1310點子，創2011年初以來最長的連漲紀錄。截至香港時間傍晚9時，CHN報6.4902，最高曾見6.4886。
港匯抽高  大行看淡
　　星展銀行財資市場部董事總經理王良享表示，鷹派代表聯儲局副主席費希爾辭任，令美元處弱勢。加上相信美國總統特朗普為了在明年推出減稅、匯改及基建等，已改口風傾向低息政策。因此認為美國12月加息的機會近乎零。而美元缺乏支持位，他預料，人民幣短期內最高升至6.45水平，相信到時人行會出手購入美元。
　　除人民幣繼續飆升外，港匯亦彈起，昨日抽升134點子，高見7.811水平，創逾一年來最大升幅。截至香港時間傍晚9時，港匯報7.8145。惟中信里昂看淡港匯，該行發表報告預料，在貨幣基礎收縮的情況下，今年10月或11月港元有機會觸及7.85的弱方兌換保證。
　　人民銀行最新公佈，8月外儲按月增加108億美元，總額至3.09萬億美元，增幅略遜預期。分析指出，8月國際資產價格上漲，且人民幣大漲後美元沽盤增加，帶動資金淨流入，兩者均推升外儲規模。
外儲增108億美元遜預期
　　外管局發言人指出，8月中國跨境資金流動和外匯市場供求延續基本平衡格局；國際金融市場上，資產價格有所上升，推動外儲規模上升。並稱「隨著進一步深化金融體制改革，擴大金融開放，未來跨境資金流動總體企的基礎更加堅實，將進一步推動外匯儲備規模保持合理適度。」
　　央行數據還顯示，以SDR（特別提款權）計，外儲為2.18萬億SDR，按月減10.88億SDR。8月底官方黃金儲備總值777億美元，按月略增；總量5924萬盎司，為連續11個月維持該水平。
　　交銀研究中心高級分析師劉健稱，「此前幾個月外儲回升主要得益於匯率估值效應，8月資本流入對外儲的貢獻可能首次錄得正值。」他稱，單計資本流入帶來的儲備增加約30億至50億美元。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿看準內地高估值  合富輝煌擬分拆 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601820/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601820/]]></guid><description><![CDATA[    　　合富輝煌（733）董事長扶偉聰昨日表示，有計劃將公司的物業管理業務，分拆在A股市場上市。選擇在內地而非香港上市，原因在於內地股份的市盈率較港股高，前期所需要做的股權架構重組工作已完成，爭取於年底前遞交申請，否則於一年內定可啟動申請。 
　　扶偉聰又指，公司已從單純的代理商，轉型為房地產綜合營運商。公司無計劃把上市地點由香港撤回至A股，因成為香港上市公司亦算一項成就。
　　合富輝煌現時通過港聯物業營運樓宇及商場管理，分別於廣州、上海、天津及武漢管理約3000萬平方米，扶偉聰認為，已達到上市公司規模。
國家房產政策促轉型
　　為配合公司的金融業務發展，執行董事盧一峰表示，有關互聯網技術、編寫程序及研發部門共聘有200多人。扶偉聰指，現時提供的金融服務，包括小額貸款和營運P2P（個人對個人商業模式）平台，多數為地產相關借貸，如裝修貸款，但未來一定會超越地產範疇。公司在租賃服務上，亦正積極開拓創新特色業務，如近年冒起的長租公寓，目前已在深圳及廣州有5個項目，共800個房間。
　　副總裁謝宇晗認為，公司在大灣區起家，國家未來的房地產政策只會促進行業轉型，不會打壓，前景明朗。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿售成都項目獲利65億  信置套現或再買地 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601823/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601823/]]></guid><description><![CDATA[        信和置業（083）過去一年大舉斥資近百億元，在港土增加土儲之後，終於決定減持內地項目套現。信置昨宣佈以87.68億元人民幣，即約105.1億港元，出售成都「信和御龍山」所在2個地皮80%，予A股上市之深圳華僑城股份。信和置業將可由交易獲利64.54億港元。尖沙咀置業（247）則獲利約33.61億元。
    信和置業公佈指，出售交易能夠錄得現金收入，及以公平的市場價值將項目投資價值變現，自出售事項將收取之所有款項淨額將應用於營運資金需求。
　　剛出售的兩幅地皮，位於成都市成華區御風二路9號住宅、商業及酒店發展項目，即成都信和御龍山，地盤面積共約24.4359萬平方米。在剛過去的6月底止年度，信置共售出215個成都信和御龍山住宅單位。購入成都信和御龍山所在2個地皮的買家深圳華僑城股份，除了在深圳經營旅遊服務、酒店服務，主營業務其實已經為房地產開發。
　　信置在中國有兩個住宅項目，除了今次出售的成都信和御龍山之外，還有漳州信和御龍天下，以及深圳前海灣服務式住宅項目，三個項目應佔總樓面面積1580萬平方呎。
年內積極增土儲
　　信置在過去一年積極投地，主席黃志祥在上月的業績報告中指出，未來會繼續選擇性策略補充土儲。信置7月以13.83億元投得馬鞍山白石豪宅地，可建樓面面積11.9萬平方呎；今年5月時夥拍嘉華國際（173）及中國海外（688），以83.3億元投得西鐵錦上路站一期項目，每方呎地價6735元；3月則獨資投得市建局中環卑利街A地盤，市場估計項目總發展成本約25億元。
　　信和置業昨收報13.44元，升0.6%。證券商指出，信置6月底時手頭現金及存款共有312億元，扣除一年內到期短債也有273億元，今次減持成都地皮，相信是部署在港再買地之用。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿數碼通劈價打無限數據戰 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601826/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601826/]]></guid><description><![CDATA[      繼香港電訊及3香港推出無限數據月費優惠計劃後，數碼通（6823）昨日亦正面迎戰，免去升級至無限數據的收費及行政費，比csl.出爐僅2日的月費計劃便宜18元，正式宣告電訊界無限數據月費計劃的劈價戰全面展開。
　　數碼通昨宣佈，全港所有客戶於數碼通新登記上台及現有客戶續約，選用指定4.5G「超貼心智能手機計劃（6GB）」，即可獲免費「FUP無限數據」優惠，於整個合約期內享用無限數據。該「FUP無限數據」服務原本價值168元，在新優惠下，無限數據月費計劃變相由466元減至298元，減幅達36%。除了以上優惠，凡csl.、1010、SUN Mobile客戶攜號轉台，更可於整個合約期內額外回贈每月18元行政費。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿中建材中材停牌或涉混改 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601829/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601829/]]></guid><description><![CDATA[      中國建材（3323）及中材（1893）昨日在開市前停牌。兩公司在開市前公告稱，根據收購及合併守則，待刊發內幕消息。市場估計與混改方案有關，但兩間公司截至截稿時間，未有作出任何進一步公佈。中建材停牌前收報5.02元，中材收報3.58元。兩間公司於去年已公佈完成總部重組，下一步將會啟動旗下上市公司重組工作。
　　另外，本港外牆工程分包商寶發控股，擬於聯交所創業板上市。其初步招文件顯示，該公司目前有7個項目，初步合約總金額為3.6億元。截至今年3月底的一年度，賺678.5萬元，按年減少58.5%。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿和電全體通過售產  派特息否年底揭盅 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601832/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601832/]]></guid><description><![CDATA[    　　和電香港（215）昨日舉行股東會上，通過以145億元，出售旗下香港固網寬頻業務。和電香港主席霍建寧會後被問及會否派特別股息或作日後收購之用時稱，待12月董事會再討論，並說「要在收到錢先決定」，若決定派發特別息會再作公佈，又指會上全數股東都贊成有關交易。和電昨晚公佈，該交易獲99.9%股東支持，共有48.18億股投贊成票，預計下月前後完成交易。
　　對於近期流動電話服務劈價戰再現，和電香港執行董事兼行政總裁胡超文表示，不評論其他網絡商的市場策略，亦不擔心價格戰。並指該公司網絡承載能力強，隨時可因應市場轉變而採取相應策略，回應巿場需要。並指客戶選用網絡商時，會考慮基建、覆蓋及質素和服務水平等多個因素，價格只是其中之一。他又稱，日前推出的198元月費計劃，用量達10GB，相信足夠大部份港人使用。他表示對下周蘋果推新iPhone抱有期望，希望能帶動業務增長。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿IFC外望——任志剛大晒珍藏銀紙 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601835/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601835/]]></guid><description><![CDATA[    　　又到星期四，又是現任及前任金管局總裁發功的日子。身為行會成員的舊總裁任志剛之前在其網誌《觀點》，繼上周講到自己和政協副主席陳元有幾熟後，今次就大show他多年珍藏的銀紙，話比大家知銀紙號碼並非全是六位數字，而他在網誌上貼出的兩張百元鈔票的號碼都好特別，其中七位數的為XH1000000（見圖），另一張六位數的為XH999999，屬八二年港英年代發行的鈔票。他在文字中交代是於八三年九月港元危機時，有位親戚用面值轉讓給他的鈔票，保存至今三十四年依然全新一樣，還問未知值多少錢呢？
　　另邊廂，金管局發新聞稿指，該局及中銀監於本周二至四合辦了「2017年香港高級銀行家研修班」。而亮點就在於中銀監主席郭樹清都有出席跟與會者討論和交流。這是香港銀行業首次匯聚了70多名高級銀行家一同研習與分享的研修班，探討兩地銀行業的發展方向及監管挑戰，以及從國際形勢中分析中國的外交策略、戰略思維和創新機遇等。
  金管局現任總裁陳德霖在稿中就話，好感激中銀監的鼎力支持，重申香港的戰略定位是「背靠內地，面向全球」，當中銀行業為主要構成部份。
抗衰老產品攻港 誠哥都有食
    現年八十九歲的本港首富李嘉誠，每天仍如常上班，究竟他有甚麼抗衰老秘技？從他旗下的科技旗艦維港投資最近舉動，或許可找到線索。維港投資近年入股不少醫藥及生物科技項目，包括研製抗衰老產品的ChromaDex在內。ChromaDex昨天宣布，將抗衰老營養補充品TRU NIAGEN引入本港，在長和集團旗下的保健產品連鎖店屈臣氏發售。據了解，連李嘉誠本人也有服用TRU NIAGEN。
    連「誠哥」也有服用的TRU NIAGEN，來頭當然不小。TRU NIAGEN獲研究證實能安全及有效地大大提升NAD+水平，而NAD+對細胞代謝和維持健康細胞機能十分重要。
    TRU NIAGEN是ChromaDex與多個頂尖機構和大學進行逾一百二十項協作研究後的產品，包括「美國國立老化研究所」、麻省理工學院、斯克里普斯研究所等。
高瞻]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[﻿市場簡訊 (財經)  2017/09/08]]></title><link><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601838/]]></link><guid><![CDATA[http://hd.stheadline.com/news/daily/fin/601838/]]></guid><description><![CDATA[    —海通國際（665）宣佈，獲信貸評級機構穆迪投資給予Baa2長期發行人評級和Prime-2短期發行人評級，展望穩定。該首次信用評級為在港中資金融機構最高級別，對公司未來降低融資成本具有積極作用。穆迪在評級報告中指出，Baa2長期發行人評級反映了海通國際的個體基礎信用評估，在香港資本市場擁有較好的品牌、具有靈活的資金來源，以及槓桿率相對較低。穆迪認為海通國際有望通過母公司海通證券（6837）獲得上海市政府較高的支持，原因是海通證券是中國最大的證券公司之一。

—中國海外（688）公佈，8月合約物業銷售金額約187.69億元，按年增9.12%；首8個月累計合約物業銷售約1629.61億元，按年升26.65%。截至8月底，錄得已認購物業銷售約229.88億元，預期將於往後數月內轉化為合約物業銷售。旗下中國海外宏洋（081）也公佈，8月份實現合約銷售額30.48億元，按年增63.17%；累計合約銷售額260.34萬元，合約銷售面積242.98萬平方米。

—以出品電玩滑鼠、鍵盤等周邊產品馳名的Razer，向新加坡政府提交建議書，希望在18個月之內建立與現有支付系統互通的通用電子支付系統框架，將該國打造成無現金社會。Razer提出負責建構電子支付平台框架Common E-Payment Framework，將會命名為「RazerPay」。

—ASM太平洋（522）公佈，公司董事會已批准一項股份回購計劃，據此公司將於股票市場回購最高合共價值7.8億元公司股份。該股份回購計劃立即生效，直至現行股份回購授權屆滿時結束。公司表示，擬以現有可動用現金儲備及/或可動用銀行貸款進行回購，並將確保回購股份前後符合最低公眾持股量規定。消息令公司股價午後造好，一度升近6%，全日升4.03%，收報108.5元，成交7.12億元。

—證監會公開譴責台灣水泥董事陳啟德及駱錦明，指兩人違反《收購守則》下的交易條文。兩人在私有化台泥國際（1136）的建議當中，均為與台灣水泥一致行動的人。陳啟德通過其有關係信託持有台泥國際股份，而有關信託在4月25日至6月28日期間出售他的所有股份。駱錦明連同其近親控制4家投資公司，在7月27至31日期間合共取得400萬股台灣水泥股份。上述兩項交易均沒有按規定作出公開披露。

—證監會就歐陽少鵬涉嫌就中國煤層氣（8270）股份進行內幕交易一事，昨日在東區裁判法院對其展開刑事法律程序。被告暫時毋須答辯，案件押後至10月17日聽取答辯。證監會稱，時為中國煤層氣僱員的歐陽少鵬，在2012年3月28日至29日期間，於業績公佈前，取得未經審核全年業績資料，得知公司截至2011年12月31日止年度約虧損5200萬元人民幣，並在其後出售及慫使或促致另一人出售該公司股份。

—阿里巴巴旗下的中國物流公司百世物流（Best）已啟動最多籌集9.32億美元的美國上市計劃，融資將用以擴張物流和供應鏈網絡、開發新技術並開設更多便利店。
　　據美國證券交易委員會的文件，百世發售5356萬新的美國存托股份（ADS），1份ADS相當於1股A類普通股，指導價區間每股13至15美元。]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>