<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>http://rthk.hk/</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-CN</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk</webMaster><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:10:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2017 15:10:16 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</image><item><title><![CDATA[議員薪津歸還限期將屆滿　游蕙禎稍後回覆立法會秘書處]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353290-20170910.htm</guid><description><![CDATA[青年新政梁頌恆與游蕙禎就宣誓案的終極上訴被拒後，立法會秘書處向兩人發信，各追討約93萬元議員薪津，限期後日屆滿，游蕙禎指稍後會回覆信件。

她指回信是希望向立法會秘書處了解法律理據與詳情，之後才知道下一步如何做。

她又說，當日遷出辦公室時，曾想歸還以薪金購買的器材，但秘書處拒絕接收。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:10:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華確認香港與東盟將於11月簽訂自貿協議]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353288-20170910.htm</guid><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華在馬尼拉出席東盟部長級會議後返港，他表示，已確認香港與東盟將於今年11月簽訂《自由貿易協議》。

他表示，簽訂協議後，將會有共同生效日期，各國需各自完成所需程序後，相關條文才會逐步生效。

他說，協議具重要價值，有關協議涉及香港與東盟10個國家，而東盟是香港的第二大貿易夥伴，簽訂協議可進一步打開貨品及服務貿易的新市場及減低門檻。

他亦提及，菲律賓的香港商會將會帶團出席明日在香港舉行的「一帶一路」貿易高峰論壇，可見「一帶一路」能吸引東盟國家合作，成為新的商機。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:02:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蘇敬恆繼續主持《城市論壇》　稱必要時有同事替補]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353287-20170910.htm</guid><description><![CDATA[本台節目《城市論壇》暑假暫停後，今日復播。早前被傳或會出任食物及衞生局局長政治助理的主持蘇敬恆，今日繼續主持節目。

被問到會否出任政治助理一職，蘇敬恆說，現時未有最新消息可公布，如有需要時，會有同事替補主持一職。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:00:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有政黨稱政府做了不少青年政策　有政黨斥態度一成不變]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353286-20170910.htm</guid><description><![CDATA[青年新政游蕙禎在本台節目《城市論壇》說，政府稱聽年輕人意見，但態度一成不變，開設多少個青年事務委員會、邀請多少年輕人加入都無用，質疑諮詢機制只是虛設。

民主黨成員吳思諾認為，特首林鄭月娥說重建年輕人對政府信任，就不應該再以家長式管治，年輕人是希望被聆聽意見。

西貢區議員方國珊表示，政府要界定年輕人議政空間，不要有權用盡，漠視年輕人想法，令大家無所適從。

民建聯荃灣區議員林琳說，政府做了不少針對年輕人的政策，認為游蕙禎和吳思諾應加入青年事務委員會，嘗試發表意見。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:57:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消防：3分鐘才救出女子　化寶區內未熄灰燼厚1.5米]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353283-20170910.htm</guid><description><![CDATA[荃灣圓玄學院上午10時許，一名58歲女子跌入化寶爐，昏迷送往瑪嘉烈醫院救治；3名消防員在拯救期間，高溫熱氣由褲管湧入，灼傷大腿。

消防新界南區長梁國柱表示，4名消防員當時穿著全副保護裝備進入化寶區域救援，當時化寶區內有1.5米厚未熄滅的灰燼，約3分鐘後才將女子救出，其中3名消防員完成拯救工作後感覺雙腳灼痛，要送院治理。

消防共出動5輛消防車、5輛救護車及50多名救護及消防人員。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:36:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[團體批評政府有充裕盈餘也不落實全民退保]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353281-20170910.htm</guid><description><![CDATA[爭取全民退休保障聯席，聯同多個政黨及民間團體發起遊行，要求行政長官林鄭月娥在下月發表的施政報告，落實推行全民退保，團體估計超過400人參與。

有遊行的長者說，物價高漲生果金不敷應用，政府應落實全民退保，提供3000至4000元援助予退休人士。亦有遊行人士指，政府不應將盈餘投放在大白象工程。

聯席發言人劉卓奇說，過去半年曾9次去信約見林鄭月娥討論全民退保，但最近才獲回信拒絕會面。他批評政府有充裕盈餘，為何不落實學者建議的全民退保。被問到會否接受優化長者生活津貼等代替方案時，他認為這些方案都設審查，過往幾年即使有這些優化措施，貧窮率仍然不斷上升。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:13:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方相信女子故意爬入圓玄學院化寶爐]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353279-20170910.htm</guid><description><![CDATA[荃灣圓玄學院上午10時許，一名58歲女子跌入化寶爐，昏迷送往瑪嘉烈醫院救治。3名消防員在拯救期間，因高溫熱氣由褲管湧入，灼傷大腿受輕傷。

荃灣警區助理指揮官陳凱港表示，事主單獨到現場，並沒有帶同祭品；由於化寶爐經長時間焚燒，產生高溫，加上外面的圍欄受太陽直射亦非常高溫，相信女事主故意爬入化寶爐，會循自殺方向調查事件。

他表示，已聯絡事主的弟弟，對方透露事主有情緒問題。

陳凱港表示，女事主跌入化寶爐之後，陷入爐內2米半厚的灰燼；有兩名目擊市民馬上向爐內淋水。


　]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:01:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光冀透過及早識別和預防　延後長者護理需要]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353277-20170910.htm</guid><description><![CDATA[勞工及褔利局局長羅致光表示，未來安老服務需求快速增加，希望透過及早識別及預防工作，將長者護理需要延後，否則本港將應付不到。

羅致光回應屯門山景邨雙屍案時說，社署一直有尋求隱蔽家庭，但不幸仍有漏網之魚，希望不同機構協助識別及提供支援。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 12:29:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[團體遊行要求林鄭月娥下月施政報告落實推動退保]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353276-20170910.htm</guid><description><![CDATA[有團體發起遊行集會，要行政長官林鄭月娥在下月公布的施政報告，落實推動全民退保。

團體表示，不會接納其他優化生活津貼的代替方案。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 12:24:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[圓玄學院一名女子跌入化寶爐　警方封現場調查]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353274-20170910.htm</guid><description><![CDATA[荃灣圓玄學院上午10時許，有一名女子跌入化寶爐，昏迷送往瑪嘉烈醫院救治。另外，消防到場開喉灌救，期間3名消防員受傷，送往仁濟醫院治理。

涉事化寶爐由磚牆組成，頂部以鐵皮搭建，圍欄高度達一般成年人的腰部位置。化寶爐的火種已經熄滅，至於估計是消防早前用作拯救的一把金屬梯，則留在化寶爐旁邊。

警方現已封閉現場調查。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 12:06:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸稱政府無計劃發展全部郊野公園]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353272-20170910.htm</guid><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸表示，土地供應專責小組並沒有預設立場，政府亦沒有「指導思想」，強調政府不可能為個別發展商打拼。

黃偉綸在一個電台節目中說，政府沒有計劃發展全部郊野公園，現時房協研究發展的邊陲地帶，只佔郊野公園面積的千分之一。

他說專責小組不會有「指導思想」，亦不以政黨主導，成員屬個人身份參與。他歡迎民間團體的意見，政府絕對會聽不同聲音。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:32:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[發展局副局申報元朗農地業權　日後決策倘有需要會避席]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353271-20170910.htm</guid><description><![CDATA[發展局副局長廖振新申報在新界元朗擁有一間村屋及一片農地的業權，發展局局長黃偉綸表示，據他了解，相關農地並非廖振新自行購入，而是繼承先父的遺產，當中涉及1萬呎農地的6分之1。

黃偉綸表示，該農地由廖振新6兄弟姊妹瓜分，每人分獲千多呎。他說，對方現時仍在辦理遺產繼承，暫不能買賣，又提到對方未正式擁有該農地已作申報，是更謹慎處理。

他說政府有完備的申報機制，將來決策時如有需要，便會避席，不會有大問題。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸稱中環海濱長遠規劃不包括摩天輪]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353270-20170910.htm</guid><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸表示，目前中環海濱的長遠規劃內並沒有摩天輪。他說仍有數年時間可作討論，希望透過今次公眾對摩天輪的關注，若社會有清楚聲音認為中環要有摩天輪，可再進一步考慮。

黃偉綸表示，目前中環海濱有很多工地，包括中環灣仔繞道和沙中綫，至2020年相關工程開始完成，政府會收回土地，屆時可作整體規劃。

他說相關土地規劃已於2011年開展，亦經廣泛諮詢，將來仍可再作討論，包括是否有摩天輪、摩天輪的位置和大小。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:25:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光冀學校及社福機構協助識別隱蔽家庭]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353269-20170910.htm</guid><description><![CDATA[勞工及褔利局局長羅致光表示，未來安老服務需求將會快速增加，若現時不能做好安老服務，將來社會就應付不到相關需求。他指出，多方正推動長者健康的及早識別、預防及健康管理等，希望延後未來長者長期護理需要，令相關服務需求率每年下降百分之1。

對於屯門山景邨母子雙屍命案，羅致光回應說，社署多年來都嘗試尋求隱蔽家庭，但不幸仍有漏網之魚，他希望學校及家庭服務中心等能夠協助識別隱蔽家庭，以提供支援。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:21:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[圓玄學院一名女子跌入化寶爐昏迷送院搶救]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353266-20170910.htm</guid><description><![CDATA[荃灣圓玄學院上午10時許，有一名女子跌入化寶爐，昏迷送往瑪嘉烈醫院救治。

消防到場開喉灌救，期間3名消防員受傷，送往仁濟醫院治理。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:08:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[房委會研發減音窗戶　考慮在受噪音影響項目使用]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353265-20170910.htm</guid><description><![CDATA[房委會聯同其他專家和學界，研發出一款特別設計的雙層減音窗戶，即使窗戶不是完全關閉，都能減少噪音，可以應用於受交通噪音影響的項目，例如新蒲崗景泰苑。

房委會表示，利用兩年時間研發，模擬測試結果顯示，減音窗的減音幅度最高可達8分貝，同時保持空氣流通，房委會將考慮在其他受噪音影響的項目使用。

房委會的減音窗是改良雙層玻璃窗設計，外層窗戶可以推開，內層是滑動式窗戶，空氣可以在兩層窗戶之間流動進入室內，窗之間亦有吸音物料。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:56:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱人生總有起跌　勉勵市民勿因逆境失去信心]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353264-20170910.htm</guid><description><![CDATA[財政司司長陳茂波在網誌表示，暑假期間欣賞了兩齣由學生擔綱的舞台劇，他形容兩劇都很「香港」，呈現出昔日香港社會面貌和發展，以及今天所面對的挑戰。他說人生總有起跌，千萬不能因逆境而失去信心，希望社會懷抱希望，共同努力，建構心中理想社會。

陳茂波說，他的成長階段，「香港地」物質遠不如今日豐富，基層家庭面對「手停口停」壓力，而父母一輩憑著堅毅不屈精神養育他們，並逐步奠立今天香港的基業。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:53:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[團體遊行促林鄭月娥落實推行全民退保]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353262-20170910.htm</guid><description><![CDATA[爭取全民退休保障聯席，聯同多個政黨及民間團體等過百人發起遊行，由中環長江中心出發，遊行至禮賓府門外，要求行政長官林鄭月娥兌現競選承諾，在下月公布的施政報告中與民共議，落實推行全民退保。

聯席表示，過去半年內曾9次去信約見林鄭月娥，就退休保障方向進行討論，直到最近才獲回信拒絕會面。

聯席要求政府落實設立全民、免經濟審查、劃一金額的全民退休保障制度，促請林鄭月娥在下月發表的首份施政報告中回應。團體又要求成立跨部門委員會，邀請不同持份者共同就全民退保的融資方案進行討論。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:42:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光稱85歲以上人口倍增　要應對「高齡海嘯」挑戰]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353260-20170910.htm</guid><description><![CDATA[勞工及褔利局局長羅致光表示，統計處最新公布的人口推算數字再次提醒市民，香港未來要面對人口老化的挑戰十分嚴峻，同時帶來勞動人口萎縮問題。他強調首要處理的工作，是減低2032年起的20年間，出現所謂「高齡海嘯」帶來的挑戰。

羅致光在網誌說，85歲以上及百歲以上的人口，會在2041年後倍增。雖然安老服務需求大幅上升，但基層安老服務人手，今日已有雙位數的空缺率。安老事務委員會早前建議，加強人手規劃，業界亦要探討如何增加使用科技和電子機械設備提升服務效能。

羅致光說，整體勞動人口會由未來幾年的高位，持續下跌至2066年的313萬。當局會持續推動長者就業，及應盡量開發和吸納不同的勞動潛力。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:34:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中環摩天輪突然暫停營運　黃偉綸承認未及時通知公眾]]></title><guid>http://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1353256-20170910.htm</guid><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸表示，中環摩天輪上月突然暫停營運，政府最初回應較為中性，因當時得知新舊營辦商仍在談判，不希望對任何一方有批評態度，令談判觸礁。

黃偉綸在一個電台節目中承認，當日未有及時通知市民，因此在溝通上需要更留神。

他表示，政府樂見雙方已達成共識，又提到新營辦商的短期租約3年後完結，屆時中環灣仔繞道及港鐵沙中綫的工程亦陸續完成，政府可取回有關工地，以一併規劃2020年後的發展。]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 09:57:43 +0800</pubDate></item></channel></rss>
